<resources>


    <string name="err_name">User Name is Not Valid</string>


    <string name="error_network">Network Error</string>


    <string name="main_app_name">Ayya Vaikunda Swamy</string>

    <string name="app_name">AVS</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="ayyavazhi">அய்யா வழி</string>
    <string name="nameerror">Enter Valid Name</string>
    <string name="moberror">Enter Valid MobileNo</string>

    <string name="spinneranswer">Select Your Question</string>


    <string name="kannihistorydesc">சப்தகன்னியர் எனப்படுவோர் பிராம்மி, மகேஸ்வரி, கௌமாரி, வைஷ்ணவி, வராகி, இந்திராணி, சாமுண்டீஸ்வரி ஆவர். உலகை இயக்கும் ஐந்தொழில்கள் புரிந்து வரும் சிவசக்தி எடுத்த திருமேனிகளே, சப்த கன்னியர் என்றும் சப்த மாதாக்கள் என்றும் சப்த மாத்திரிகைக்கள் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றனர்.  பத்மமாதாக்கள் எனவும் சப்த கன்னியர்கள் அறியப்படுகிறார்கள்.  சிவபெருமான் அந்தகாசுரன் எனும் அரக்கனுடன் போர் புரிந்தார். அப்பொழுது அந்காசுரனின் உடலில் இருந்து வெளிபடுகின்ற இரத்தத்திலிருந்து அசுரர்கள் தோன்றினார்கள். அவர்களை அழிக்கும் பொருட்டு சிவபெருமான் தன் வாய் அக்கினியிலிருந்து யோகேசுவரி என்ற சக்தியை தோற்றுவித்தார். யோகேசுவரி மகேசுவரி என்ற சக்தியை உருவாக்கினார். மகேசுவரிக்கு துணையாக பிரம்மா பிராம்மியை தோன்றுவித்தார். திருமால் நாராயிணியை தோற்றுவித்தார். இந்திரன் இந்திராயையும், முருகன் கௌமாரியையும், வராக மூர்த்தி வராகியையும், யமன் சாமுண்டியையும் தோன்றுவித்தனர்.  சும்ப - நிசும்ப என்ற அரக்கர்களை அம்பிகை அழிக்கப்போர் புரிந்த போது அவளுக்கு உதவியாக இத்தேவியர்கள் உற்பவித்தனர் என்று மார்க்கண்டேய புராணம் கூறுகின்றது. காளிதாசனின் குமார சம்பவம் என்ற காவியத்தில் சப்த கன்னியர் சிவபெருமானின் பணிப்பெண்டிர் என்ற குறிப்புக் காணப்படுகின்றது  இவ்வாறு சப்தகனியர் சிவனுக்கு பணவிடை செய்யும் போது நாராயணர் ஆண்டி பண்டாரம் வேஷம் கொண்டு சிவனுக்கு பணி செய்யும் தாங்கள் இன்று ஒரு நாள் எனக்கு பணி செய்யுங்கள் என கேட்டார், கன்னியர்கள் பரம்பொருளுக்கு பணி செய்யும் நாங்கள் உன் போல் ஆண்டி பண்டாரத்திற்கு ஒருபோதும் பணி செய்ய மாட்டோம் என கூறி நீராட சென்றனர் நீராடிய கன்னியர்களுக்கு நாராயணர் கடும் குளிர் உண்டுசெய்தார் குளிர் தாங்க முடியாமல் கன்னியர்கள் கரையேரும் சமயம் நாராயணர் அக்னியாக தொன்றினார் குளிர் தாங்காத கன்னியர் குளிர் காய்வதர்க்கு அக்னியை சுற்றி நின்று அணைத்தார்கள் நாராயணர் தன் ரூபத்தை கன்னியர்களுக்கு காட்சி அளித்தார் இழிவாக பேசியதுனால் கன்னியர் கற்பிழந்து போக சாபமிட்டார் ஏழு குழந்தைகளை பெற்றனர்.அவர்களே தெய்வகுல சான்றோர்கள் ஆவர்.இவ்வாறு பிள்ளைகளை ஈன்ற கன்னியர்கள் கற்பிழந்த காரணத்தால் கயிலையை மறந்து வனத்தில் தவமிருக்க சென்றனர். பின் வைகுண்டர் தன் தங்கையான வட பத்திரகாளியானவளை வரவழைத்து ஏழு பிள்ளைகளை வளர்க்க சொல்கிறார்.அப்பிள்ளைகளை வைத்து எதிரியான தக்கனை காளி அளிக்கின்றாள்.மேலும் பல தொழில்களையும்  பிள்ளைகளுக்கு கற்று கொடுக்கின்றாள்.</string>

<string name="sivayimarkal_history_desc">
    சிவாயிமார்கள் அய்யா வழி வழிபாட்டு முறைகளில் சிவாயிமார்களுக்கு முக்கிய பங்கு உண்டு, யார் இந்த சிவாயிமார்கள என பார்கலாம். நம் பதிகளில் அய்யாவிற்கு வலது புறம் ஒர் மேடை அமைத்து அதில் சில ஆயுதங்கள் வைத்திருப்பார்கள். நாராயணர் வைகுண்டமாய் அவதரித்து வந்ததும் அணைத்து சிறு தெய்வத்தையும் தணக்குள் ஐக்கியமாக்கிக் கொண்டார், பலி ஏற்றுக்கொண்டிருந்த துர் தெய்வங்களான மாடன்களுக்கு சட்டம் சொல்லி, பலி ஏற்றுக் கொண்டிருந்த அவர்களையும் சைவமாக மாற்றம் செய்து, அய்யா தனக்கு வலது புறத்தில் இடம் கொடுத்துள்ளார், நாம் பதியில் ஏக இறைவனுக்கு ஏதும் படைக்க விரும்பினால் அதை சிவாயிமார் மேடையில் தான்  படைக்க வேண்டுமே தவீர பள்ளியறையல் வீற்றிருக்கும் எம்பெருமான் அய்யா வைகுண்டர் முன் ஏதும் படையலிட கூடாது. மாமிச பலி ஏற்றுக்கொண்டிருந்த மாடன்களையும் அய்யா திருத்தி பாதுகாத்து வருகிறார் என்பதை மக்கள் அறிந்து தெளிவு பெறவே நாம் சிவாயிமார் மேடை அமைக்கிறோமே தவிர வணங்குவதற்கு இல்லை.
</string>



    <string name="uchipadippucontent">சிவசிவா அரிகுரு சிவசிவா
சிவசிவா ஆதிகுரு சிவசிவா
மூலகுரு சிவசிவா சிவசிவா சிவமண்டலம்
அல்லா இல்லா இறைசூல் மகிலல்லா சிவசிவா மண்டலம்
அரி நாராயணகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
நாதன் குருநாதன் சிவசிவா சிவமண்டலம்
பரலோகம் அளந்த பச்சைமால் நாராயணர் சிவசிவா சிவமண்டலம்
திருநாவுக்கும் சடைகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
செங்கண் திருகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
சன்னியாசிகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
மகாகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
அரி சங்கராகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
மகாகுரு சிவசிவா சிவகுருமண்டலம்
மண்டலம் குருமண்டலம் மாயன் குருமண்டலம்
குண்டலம் குருகுண்டலம் சிவசிவா குருமண்டலம்
சங்கம்நிதி குண்டலம் தரணிகுருகுண்டலம்
தரணியது குண்டலம் தரணிபுகழ் குண்டலம்
சிவசிவா எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமயமாய் நின்றவர் சிவசிவா
ஏககுருவாகப் படைத்தது நிறைந்தவர் சிவசிவா
படைத்து நிறைந்தவர் பாலன்வடிவு கொண்டவர்
பங்காளர் பங்காளர் பாருலோகம் அளந்தவர்
அளந்தவர் திருமால் ஆதிகுரு சன்னியாசி
சிவசிவா சன்னியாசி செந்தில்வேல் வடிவுமவர்
செந்தில்வேல் சன்னியாசி செந்தி வேலவர்
வடிவும் புகழ்படைத்தவர் மாயநிற மானவரவர் சிவசிவா
கங்கை கண்ணானவர் காரணம் நிறைந்தவர்
நிறைந்து நிறைந்தவர் ஏகமெல்லாம் நிறைந்தவர்
எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமாய் நின்றவர்
மண்டலம் புகழ்படைத்த மாயன்குரு சன்னியாசி
சிவசிவா தந்தேனன்னாய்
தன்னானாய் தந்தேனன்னாய் தன்னானாய்
சிவசிவா த..ம்…அ…சி அரி நன்றாகக் குருவே துணை
சிவசிவா தெந்திநன்னாய் தென்னானாய் தெந்தி நன்னாய் தென்னானாய்!
சிவசிவா தன்னானாய் தன்னானாய் தன்னானாய தன்னானாய்
சிவசிவா தானானோம் தானானோம் தானானோம் தானானோ
சிவசிவா நானானோம் நானானோம் நானானோம் நானானோம்
சிவசிவா தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம்
மகாலிங்கம் அரிலிங்கம்
சிவலிங்கம் லிங்காலிங்கம்
குருலிங்கம் சொக்கலிங்கம்
திருலிங்கம் சுகலிங்கம்
ஏக்காலிங்கம் ஆதிலிங்கம்
ஏகலிங்கம் அருள்லிங்கம்
அடங்காலிங்கம்</string>




<string name="ukapadippucontent">

அய்யா சிவசிவா சிவசிவா அரகரா அரகரா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
சிவசிவா குருவுக்கும் குருபண்டாரத்திக்கும்
சிவசிவா முறையாம் முறையோம் முறையோம்
சிவசிவா ஆண்டிக்கும் ஆண்டிச்சிக்கும்
சிவசிவா முறையோம் முறையோம் முறையோம்
சிவசிவா அய்யா நாராயணர்க்கும்
நாட்டுக்குப் பெரிய வைகுண்டருக்கும்
சிவசிவா கட்டியம் கட்டியம் கட்டியம்
சிவசிவா அய்யா நாராயணசுவாமி
செயம் செயம் செயம்
சிவசிவா அரகரா செயம் செயம் செயம்
தேசமயம் யேகம் திட்டித்த இந்திர நாராயணர்
நிச்சயித்தபடி யல்லாது மனிதன்
நிச்சயித்த படியிலலை அய்யாவே
இங்கும் யெங்கும் யெவ்வுயிர்க்கும் யெங்கள்
அய்யா சிவசிவா அரகர அரகரா
அய்யா நாராயணர்க்கும் அம்மை உமையாளுக்கும்
தெய்வோர் இடுவது முறையோம் முறையோம் முறையோம்
மோட்சஉயிர்க்கும் நரகஉயிர்க்கும்
தீ நரகப்பாவி உயிர்க்கும்
ராச உயிர்க்கும் பள்ளிவாசல் உயிர்க்கும்
வைகுண்ட பதவி உயிர்க்கும்
எவ்வுயிர்க்கும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முன்னுள்ள ராமர் உயிர்க்கும்
மோகவடி வானஉயிர்க்கும்
முகச்சையுள்ள ராமர் உயிர்க்கும்
இப்போ வந்த நாராயணர்
எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமயமானவன்
நமக்கு உதவிசெய்ய வந்த
நாராயணர் இவர்தான்
எவ்வுயிவர்க்கும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
கறடு முறடு தட்டுவது எங்கள் அய்யா
கன்னியா குமரி க்கு வடக்கே
பதயேறுவதும் யெங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
நாடாள்வார் அப்பதியில் கூட்டுவதும் எங்கள் அய்யா
நல்லதொரு சிங்காசனம் இருந்து
அரசாள வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
வானம் உள்ள தேவரெல்லாம்
பூமியுள்ள நாள்வரைக்கும்
மற்றமுள்ள தேசமெல்லாம் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசராக அரசாள வருவதும்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா அரகரா அரகரா
நாகவடமதிலே எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து நாலுவிதமாய்
வடிவுகொள்வதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
மாயன் திருப்பதிக்குள் யிருந்து புக்கு
எங்கள் அய்யா வைகுண்டராசர் யெழுந்தருளி
தெருச்சுற்றி தேசத்தில் பவனிவருவது
யெங்கள் அய்யா சிவசிவா அரகரா அரகரா
கொந்தளத்துடன் வந்து எங்கள் அய்யா
கூண்டபெரும் படையுடனே
கூடவரும் காளாஞ்சியோடே கோட்டைசுற்றி
விளையாடி வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
இருபத்தி நாலிலொன்று ஏற்பதும் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து ஈரேழு உலகமெல்லாம்
ஒருகுடைக்குள் அரசாள வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
கொந்தளப்ப ராசாவும் கோனாண்டி ராசனுட
கோட்டையெல்லாம் எங்கள் அய்யா அழித்து
வைகுண்டராசர் வந்து தர்மபதியுதித்து
தர்மயுகம் அரசாள வருவது எங்கள அய்யா
சிவசிவா சிவசிவா அரகர அரகரா
வாடாத பூவதுவாம் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்துதிருப்பதிக்குள் புகுவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முடிசூடும் பெருமாளாக எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து மறுமன்னர் யெதிரில்லாமல்
அரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
சரணம்சரணமென்று தாழ்ந்துநடந்த அன்பருக்கு
வைகுண்டபதிதனிலே வைகுண்ட ராசராக
அரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முடுக்கண் தலையறுத்த மேகவர்ணப் பட்டும்சூடி
வைகுண்டப் பதிதனிலே வைகுண்டராசராக
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
தீத்தறுத்த மாயவனார் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து நடுத்தீர்த்து
அரசாள்வதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
மாயன்திருப் பதிதனிலே எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து மேகம் சூழ்ந்த
வையகமெல்லாம் ஒருகுடைக்குள்
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
படிஉடன் நடைதனிலே பாரப் பதிதனிலே
வைகுண்ட பதிதனிலே வைகுண்டராக
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாலுயுகம் கொண்டு எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசருக்கு நாற்சொரூபம் கொண்டு
தர்மபதியுதித்து அரசாள வருவது
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
குணமான ரிஷிமார் வந்து பணிவிடை செய்து
வைகுண்டராசராக ஏற்பது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சாதிக்கு சிறையிருப்பது எங்கள் அய்யா
தங்கத் திருமுடி சூடுவது எங்கள் அய்யா
அட்டி சரப்பளி அணிவது எங்கள்அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சத்திமுனி என்தகப்பன் சத்திகன்னி என்தாயார்
தள்ளிவைத்துத் தவத்தை அளித்தவன்
தரத்தை அறுப்பதுவும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கண்ணு மயிலாளைக் கண்டவர்
கயிலாசம் ஆளவருகிறாவர் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சிங்கமுகம் தொரிந்தெடுத்துத் சோர்த்துப்
படையறுக்க வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
செந்தாமரை முகத்தாளுடனே
தெருக்கள் தெருக்கள் தோறும்
சிங்காசனம் முடித்து வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கம்புத் தடியதைக் கையில் கொடுத்து
கருடனை விடுவது எங்கள் அய்யா
வம்புகலியதை மதத்தை யொடுக்கி
வாகன மிடுவது எங்கள் அய்யா
கும்பக் குடமதில் பால்கொண்டு வந்து
குடிக்கச் சொல்வது எங்கள் அய்யா
செம்பொற் கவரிவீச அமைக்க
சீமைஅரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆரசடலம் எடுப்பது எங்கள் அய்யா
அவனிப்பகைவர் தரம் அறுப்பதும் எங்கள் அய்யா
பாரகலி முடிப்பதுவும் எங்கள் அய்யா
பஞ்சவர்ணத்தேர் அலங்காரிப்பதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
உத்தாரமும் துகிலும் உகந்து எனைநகைத்த
சந்திராதியைக்குத்தி தர்மபதி அரசாள
வெற்றிக்கொடியும் கட்டி வீரப்பதியிலேறி
மற்றும் விடைகள் பெற்று வருகிறார் எங்கள் அய்யா’
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாட்டை நொடித்த கலீனீசன் முடியை
இறக்கி நாராயணர் பதியாள்வார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கல்லைப்பிளந்த கணபதி நாராயணம்
செப்பைத்திறந்து திருமுடிசூடி வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அக்கனியால் அழிப்பேனென்று சொல்வது மெய்தானப்பா
அனல்வந்து அஞ்சாறு நாளையில் அரசாள்வது மெய்தானப்பா
ஆபரணமலை அணிவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆடிக்கள் ஆடி ஐமூன்று நாழிகைக்குள்
அறிந்தவர் அறிந்திடுங்கோ அயல்ஓடிப்போகுமுன்னே
தெரிந்தவர் தெரிந்திடுங்கோ எங்கள் அய்யா
திரைகடல் ஓடுமுன்னே அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
பணிந்தவர் பணிந்திடுங்கோ பாலன் பதியேறுமுன்னே
துணை மலையொன்று நம்பினபேர் க்கு
தொட்டு நாமம்சுற்றி வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
தொழுத மதலையைக் கண்டு
தொழுது பணிந்து நடந்தவா;க்கு
நாடு நமக்கென்றுயெடுத்துக்கொடுத்து ஆளவருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கும்பிட்டு தவம் செய்வதற்குக்
கோட்டைதலம் காட்டிக்கொடுக்க வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அருள்கொண்டு முடிசூடியிருள் கொண்டு
படையறுக்க வருகிறார் எங்கள்
அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆயிரனாட்டுக் கொடுமுடியையும் உடைத்து
துவரையம்பதி உதித்து
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
வர்ணமுனி மாலைசூடி மாயக்கலியறுக்க வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாட்டுமுடியிறக்கி நாராயணர் பதியாள வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அய்யா நாராயணர்க்கும் அம்மை உமையாளருக்கும்
தெய்வாரிடுவது முறையோம் முறையோம் முறையோம்
கவுந்தலம், வெந்தலம், சிலப்புவான், தானமறச்சானை எடுத்துதான்
சமஸ்தானத்தை சுத்தி பண்ணுங்கோ
இத்தியூர் சமனமா இச்சமயம் விடுங்கோகாட்டில்கலிவீசாமல்
திருக்கடச் சடலம் சகவுடாத் தச்சன் உச்சில்லாக்கொட்டை
கக்குறு கறுத்தான்தடங்குலுக்கி படைவார் மறுவுறிதியான
சமனம்மன் அல்லிப்புலிமன் அகில்பாறையான்
சிலுப்பு வானெடுத்து சிலம்வுவானத்து தணலத்து
சங்குரண்டடிமை தேசவாதிக்குக் கலகம் வந்திருக்குது
மறுயுகத்தார் இதை மாயமொன்று சிரிக்கிறார் அரி
அவர் சற்றுமயலமடைந்தார் இன்று பாஷையால்
அரசு வேண்டாமா சித்திரவாதத் தூதர்கள்
தீயினால் எரிந்து போவார்கள்.</string>

    <string name="kalyanavazhthu">மவுனி கலியாண வாழ்த்து</string>
<string name="kalyanavazhthucontent">
மவுனி கலியாண மணவோலை வாழ்த்தலுக்கு சிவனே குருவான திருமேனி முன்னடவா  அய்யாவும் நாரணரும் அம்மை உமையவளும் தெய்வார் தமக்கிரங்கி திருமுகூர்த்தம் செய்யவென்று அண்டரோடு தேவர் அறியவே ஓலையிட்டு கொண்டாடியின்பம் குளிர்ந்தநதி பாலதுபோல்  சீரானமக்களென்றும் தெய்வச்சான்றோர்களுக்கு நாராயணர் தாமும் நல்லமுகூர்த்தமிட்டு கன்னிக்கலியாணம் கைப்பிடிக்க வேணுமென்று மன்னனுக்கு யேற்றுமதி மந்திரியும் தானறிய இவனிவளாமென்று யினங்குறித்துப் பெண்பேசி அவனியறிய அலங்கார மிட்டனரே கட்டுடைய பந்தலுக்குக் காலொன்பது நாட்டி பட்டுமேற் கட்டியெனப் பந்தலிலே தான்வகுத்து சில்விளக்கேற்றிச் சிறந்த பரி பூரணமாய் நற்சுதி கண்பாட நடசாலை யும் வருத்தி சங்கீதம்பாட சகலகலையுந் தொனிக்க  மங்கள ஓசையேழு வாத்தியமும் தான்முழங்கக் கிம்புருடாதி முதல் கின்னரிவா சித்துநிற்க தம்பூரு வீணைசுரமண் டலம்முழங்க கொலுகொலு வெனத்தெய்வார் குரவைமுழங்கிநிற்க மலமலென ஆவுநெய்யில் வாடாவிளக்கெரிய அழகு கொலுவிருக்க ஆலத்தியேந்திநிற்க ஒழுகு காளாஞ்சி ஒருமித்து வந்துநிற்க சத்திமுனி பத்திரத்தாள் சாயூச்சமாயிருக்க இத்தனைப் பண்பும் யிதமுடனே தெய்வார்கள் பந்தலுக்குள் ளேபரிந்து யிருந்துயெல்லோரும்   கந்தனுக்கு நற்சரடு கற்பிக்க வேணுமென்று தாயாருடன் பிறந்த தன்மா மனைவருத்தி காயாம்பூ மேனியனார் கட்டிலொன்று தான்கொடுக்க  அதிலே யிருமெனவும் அருகில வரிருக்க சதிரான வார்த்தையொன்று தான்செவியி லுமூதி கோப்புக் குண்டான குருமுறையைத் தான்கொடுத்து மாப்பிள்ளையும் பெண்ணையும் வருவித்துப் பந்தலிலே பரம ரகசியமாய் பலகைதனி லேயிருத்தி அரகரா வென்று அம்மையுமையை தானினைந்து சிவசிவா வென்று திருச்சரடு சேர்த்தனரே தவசி முனியுடனே தானெழுந்து வந்து நின்று சீதனங்களான சிலவரிசை தான்கொடுத்து மாதவனை நினைந்து வாழ்த்தினார் பாலர்தனை சொந்தமாய் உங்களுக்குத் துவரையம் பதியெனவும் தந்தோ மிலங்கைத் தளவாடம் உள்ளதெல்லாம் பிள்ளைகளே யிந்த பெரும்புவியை ஆள்வதற்கும் வெள்ளானை மீதேற விடைதந்தோம் உங்களுக்குத் ஆனாலும் மக்காள்நீர் ஆளூவீர் ராச்சியத்தை வானோர் அறியவும் பால் வாழ்த்தினோம் நீர்வாழ வாசவனும் தேவர் மறையவரும்தாம்வாழ பேசரிய தெய்வார்கள் பெற்றமக்கள் தாம்வாழ கன்னிமார் பெண்கள் பெற்ற கைச்சான்றோர் தாம்வாழ அன்னை பத்திரத்தாள் அமுதருந்தி தான்வாழ முக்கந்தன் வாழமுனிமார் கிளைவாழ தக்கன் தலைதுணித்ய தம்பிரான் தான்வாழ மேலோக நீதிவிளங்கி மனுவாழ லோகமுள்ளளவும் பொய்யருகி மெய்வாழ நல்லோரும் வாழ நவில்வோரும் தான்வாழ எல்லோரும் வாழயிருந்து நீடுழி வாழ்க!
</string>

    <string name="thanaNiraivu">தானநிறைவு வாசகம்</string>
    <string name="thananiraivucontent">கொத்துச் சரப்பளிக்காரன் வர்த்தக நாராயணன் தெச்சணத்தில் வந்திருந்து பிச்சைகொடுத்த பக்தன் சித்தூவர் குடும்பத்தை வைத்தரசாளுவது எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா பிரமனை அடுத்ததுக்காக பு+வண்டன்மாவர் காவிக்கொள்ள பூச்சலங்கை கொடுப்பதும் எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா ஆண்டியும் ஆண்டிச்சியுங்கூடி அழித்துவரும்போது அன்புள்ள பக்தரை ஆல்போல் தழைக்க வைப்பதும் எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா</string>

    <string name="vazhapadippu">வாழப்படிப்பு</string>
    <string name="vazhapadippucontent">சாஸ்திரத்திலுள்ள கன்னிமக்கள் நம்முடைய சான்றோர்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ பத்திரத்தாள் பெற்றமக்கள் நம்முடைய பைந்தொடிமார் கன்னிமக்கள் கோத்திரத்தோடே நன்றாய் தழைத்துவாழ விழிமடைவார் படைத்தலைவர் நம்முடைய வெற்றிச் சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ கடலதிலே தவசிருந்தேன் நம்முடைய கண்ணுச்சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ வில்லு கொண்டே எய்துவிட்டேன் நம்முடைய விசயன் சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ பார்த்துவிட்டேன் இரண்டுகண்ணுங்கொண்டு நம்முடைய பத்தினி மக்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ மலைக்கன்னிமார் தங்காவில் பெற்ற நம்முடைய மக்கள் வலியசீமை கட்டி அரசாளவாழ தர்மருட குலத்தி லுள்ள நம்முடைய தெய்வச்சான்றோர்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ கோத்தி ரத்து சான்றோர்கள் நம்முடைய குடும்பத்தார்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ கோட்டைத்தளம் மதிலிடித்து வாழநம்முடைய மக்கள் கோடிச் சீமைக்கட்டி அரசாள வாழ ஆல்போல தழைத்து வாழ நம்முடைய ஐவர் மக்கள் சீமைகட்டி அரசாள வாழ பயலுடைய தரமறுத்துப் பண்டாரஞ் சீமையான மக்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ</string>


    <string name="kaliHistory">காளியின் வரலாறு</string>
    <string name="kaliHistoryContent">
        தாருகன் என்று ஓர் அரக்கன் இருந்தான். அவன் சிறந்த சிவ பக்தன். சிவபெருமானை நோக்கி கடுமையான தவமிருந்தான். அவனது தவத்திற்கு இரங்கிய சிவபெருமான், அவன் முன்பாக தோன்றினார். என்ன வரம் வேண்டும் எனக் கேட்டார். தனக்கு ஒரு வரம் வேண்டும் என்றும், இளம் பெண்ணைத் தவிர வேறு யாராலும் தனக்கு மரணம் ஏற்படக்கூடாது என்றும் கேட்டான் தாருகன். சிவபெருமானும் அவன் விருப்பப்படியே வரத்தைக் கொடுத்து அருளாசி வழங்கி மறைந்தார். வரம் பெற்ற தாருகனிடம் அநியாயம் தலைதூக்கியது. அவனது ஆட்டம் அதிகமானது. அசுரனான அவன் தேவர்களுக்கு அளவில்லா துயரத்தைக் கொடுக்கத் தொடங்கினான். அவனைக் கண்டு அஞ்சிய தேவர்கள் சிவபெருமானிடம் ஓடிச் சென்று முறையிட்டனர். சற்றே யோசித்த சிவபெருமான், தன் வலது கரத்தால் தன் கண்டத்தில் இருக்கும் விஷத்தைத் தடவினார். அடுத்த நொடி அங்கு ஒரு அழகிய பெண் தோன்றினாள். அற்புத அழகுடனும், தீட்சண்யமான பார்வையுடனும் அவதரித்த அந்தப் பெண்ணே காளிதேவி ஆவாள். கண்டத்திலிருந்து உருவான காளிதேவி, சிவபெருமானை வணங்கி நின்றாள். நான் என்ன செய்ய வேண்டும்?’ என்று சிவபெருமானிடம் கேட்டாள் காளிதேவி. ‘தாருகன் என்ற அசுரனை அழித்து வா’ எனக் கட்டளையிட்டார் சிவபெருமான். காளிதேவி ஒரு பெரிய படையை உருவாக்கி தாருகனுடன் போரிட்டு அவனை வதம் செய்து அழித்தாள் சிவனால் தோற்றுவிக்கப்பட்ட காளிதேவி பல பெயர்களில் அழைக்கப்படுகிறாள். வரதான சொரூபிணி, நிகம்ப சூதனி, யோகப்பிடாரி, தாண்டவக் காளி, சுகாசனக் காளி எனப் பல பெயர்கள் காளிதேவிக்கு உண்டு. பக்தர்களை இன்முகத்துடன் பத்திரமாகக் காப்பதால் பத்ரகாளி என்றும் அழைக்கப்படுகிறாள்.
    </string>

    <string name="ayyavaralarucontentnew"></string>
    <string name="arulNool">அருள்நூள்</string>

    <string name="akilathirattu">அகிலத்திரட்டு</string>
    <string name="doubts">சந்தேகங்கள்</string>
    <string name="addtemple">பதியை  இனைக்க</string>
    <string name="history">வரலாறு</string>
    <string name="temples">பதிகள்</string>
    <string name="uchipadippu">உச்சிப் படிப்பு</string>
    <string name="ukapadippu">உகப் படிப்பு</string>

    <string name="poem">வாசகங்கள்</string>
    <string name="add_poem">வாசகத்தை  இனைக்க</string>

    <string name="action_search">Go to</string>
    <string name="action_refresh">Refresh</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>


    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="action_see_password">See Password</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">This field is required</string>
    <string name="title_activity_sign_up">Sign Up</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>

    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="title_activity_map_main1">MapMainActivity1</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_akilam">Akilam</string>

    <string name="contact_us">அய்யாவின் திருவருளால் அய்யா அருளிய அகிலத்திரட்டு அம்மாணை எனும் நூலை மையமாக கொண்டு உருவாக்கப்பட்ட மென்பொருள். இதில் ஏதேனும் பிழைகள் இருந்தால் தயவுகூர்ந்து மன்னிக்கவும். மேலும் அதை எங்களுக்கு தெரியப்படுத்தவும்</string>


</resources>
