<resources>




    <string name="showMore">Show More</string>
    <string name="hide">hide</string>


    <string name="err_name">Please Enter valid User Name</string>
    <string name="err_place">Please Enter Correct Place</string>


    <string name="error_network">Network Error</string>


    <string name="main_app_name">Ayya Vaikunda Swamy</string>

    <string name="app_name">AVS</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="vazhipattumurai">வழிபாட்டு முறை</string>
    <string name="ayyavazhi">அய்யா வழி</string>
    <string name="nameerror">Enter Valid Name</string>
    <string name="moberror">Enter Valid MobileNo</string>

    <string name="spinneranswer">Select Your Question</string>


    <string name="kannihistorydesc">சப்தகன்னியர் எனப்படுவோர் பிராம்மி, மகேஸ்வரி, கௌமாரி, வைஷ்ணவி, வராகி, இந்திராணி, சாமுண்டீஸ்வரி ஆவர். உலகை இயக்கும் ஐந்தொழில்கள் புரிந்து வரும் சிவசக்தி எடுத்த திருமேனிகளே, சப்த கன்னியர் என்றும் சப்த மாதாக்கள் என்றும் சப்த மாத்திரிகைக்கள் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றனர்.  பத்மமாதாக்கள் எனவும் சப்த கன்னியர்கள் அறியப்படுகிறார்கள்.  சிவபெருமான் அந்தகாசுரன் எனும் அரக்கனுடன் போர் புரிந்தார். அப்பொழுது அந்காசுரனின் உடலில் இருந்து வெளிபடுகின்ற இரத்தத்திலிருந்து அசுரர்கள் தோன்றினார்கள். அவர்களை அழிக்கும் பொருட்டு சிவபெருமான் தன் வாய் அக்கினியிலிருந்து யோகேசுவரி என்ற சக்தியை தோற்றுவித்தார். யோகேசுவரி மகேசுவரி என்ற சக்தியை உருவாக்கினார். மகேசுவரிக்கு துணையாக பிரம்மா பிராம்மியை தோன்றுவித்தார். திருமால் நாராயிணியை தோற்றுவித்தார். இந்திரன் இந்திராயையும், முருகன் கௌமாரியையும், வராக மூர்த்தி வராகியையும், யமன் சாமுண்டியையும் தோன்றுவித்தனர்.  சும்ப - நிசும்ப என்ற அரக்கர்களை அம்பிகை அழிக்கப்போர் புரிந்த போது அவளுக்கு உதவியாக இத்தேவியர்கள் உற்பவித்தனர் என்று மார்க்கண்டேய புராணம் கூறுகின்றது. காளிதாசனின் குமார சம்பவம் என்ற காவியத்தில் சப்த கன்னியர் சிவபெருமானின் பணிப்பெண்டிர் என்ற குறிப்புக் காணப்படுகின்றது  இவ்வாறு சப்தகனியர் சிவனுக்கு பணவிடை செய்யும் போது நாராயணர் ஆண்டி பண்டாரம் வேஷம் கொண்டு சிவனுக்கு பணி செய்யும் தாங்கள் இன்று ஒரு நாள் எனக்கு பணி செய்யுங்கள் என கேட்டார், கன்னியர்கள் பரம்பொருளுக்கு பணி செய்யும் நாங்கள் உன் போல் ஆண்டி பண்டாரத்திற்கு ஒருபோதும் பணி செய்ய மாட்டோம் என கூறி நீராட சென்றனர் நீராடிய கன்னியர்களுக்கு நாராயணர் கடும் குளிர் உண்டுசெய்தார் குளிர் தாங்க முடியாமல் கன்னியர்கள் கரையேரும் சமயம் நாராயணர் அக்னியாக தொன்றினார் குளிர் தாங்காத கன்னியர் குளிர் காய்வதர்க்கு அக்னியை சுற்றி நின்று அணைத்தார்கள் நாராயணர் தன் ரூபத்தை கன்னியர்களுக்கு காட்சி அளித்தார் இழிவாக பேசியதுனால் கன்னியர் கற்பிழந்து போக சாபமிட்டார் ஏழு குழந்தைகளை பெற்றனர்.அவர்களே தெய்வகுல சான்றோர்கள் ஆவர்.இவ்வாறு பிள்ளைகளை ஈன்ற கன்னியர்கள் கற்பிழந்த காரணத்தால் கயிலையை மறந்து வனத்தில் தவமிருக்க சென்றனர். பின் வைகுண்டர் தன் தங்கையான வட பத்திரகாளியானவளை வரவழைத்து ஏழு பிள்ளைகளை வளர்க்க சொல்கிறார்.அப்பிள்ளைகளை வைத்து எதிரியான தக்கனை காளி அளிக்கின்றாள்.மேலும் பல தொழில்களையும்  பிள்ளைகளுக்கு கற்று கொடுக்கின்றாள்.</string>

<string name="sivayimarkal_history_desc">
    சிவாயிமார்கள் அய்யா வழி வழிபாட்டு முறைகளில் சிவாயிமார்களுக்கு முக்கிய பங்கு உண்டு, யார் இந்த சிவாயிமார்கள என பார்கலாம். நம் பதிகளில் அய்யாவிற்கு வலது புறம் ஒர் மேடை அமைத்து அதில் சில ஆயுதங்கள் வைத்திருப்பார்கள். நாராயணர் வைகுண்டமாய் அவதரித்து வந்ததும் அணைத்து சிறு தெய்வத்தையும் தணக்குள் ஐக்கியமாக்கிக் கொண்டார், பலி ஏற்றுக்கொண்டிருந்த துர் தெய்வங்களான மாடன்களுக்கு சட்டம் சொல்லி, பலி ஏற்றுக் கொண்டிருந்த அவர்களையும் சைவமாக மாற்றம் செய்து, அய்யா தனக்கு வலது புறத்தில் இடம் கொடுத்துள்ளார், நாம் பதியில் ஏக இறைவனுக்கு ஏதும் படைக்க விரும்பினால் அதை சிவாயிமார் மேடையில் தான்  படைக்க வேண்டுமே தவீர பள்ளியறையல் வீற்றிருக்கும் எம்பெருமான் அய்யா வைகுண்டர் முன் ஏதும் படையலிட கூடாது. மாமிச பலி ஏற்றுக்கொண்டிருந்த மாடன்களையும் அய்யா திருத்தி பாதுகாத்து வருகிறார் என்பதை மக்கள் அறிந்து தெளிவு பெறவே நாம் சிவாயிமார் மேடை அமைக்கிறோமே தவிர வணங்குவதற்கு இல்லை.
</string>



    <string name="uchipadippucontent">சிவசிவா அரிகுரு சிவசிவா
சிவசிவா ஆதிகுரு சிவசிவா
மூலகுரு சிவசிவா சிவசிவா சிவமண்டலம்
அல்லா இல்லா இறைசூல் மகிலல்லா சிவசிவா மண்டலம்
அரி நாராயணகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
நாதன் குருநாதன் சிவசிவா சிவமண்டலம்
பரலோகம் அளந்த பச்சைமால் நாராயணர் சிவசிவா சிவமண்டலம்
திருநாவுக்கும் சடைகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
செங்கண் திருகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
சன்னியாசிகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
மகாகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
அரி சங்கராகுரு சிவசிவா சிவமண்டலம்
மகாகுரு சிவசிவா சிவகுருமண்டலம்
மண்டலம் குருமண்டலம் மாயன் குருமண்டலம்
குண்டலம் குருகுண்டலம் சிவசிவா குருமண்டலம்
சங்கம்நிதி குண்டலம் தரணிகுருகுண்டலம்
தரணியது குண்டலம் தரணிபுகழ் குண்டலம்
சிவசிவா எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமயமாய் நின்றவர் சிவசிவா
ஏககுருவாகப் படைத்தது நிறைந்தவர் சிவசிவா
படைத்து நிறைந்தவர் பாலன்வடிவு கொண்டவர்
பங்காளர் பங்காளர் பாருலோகம் அளந்தவர்
அளந்தவர் திருமால் ஆதிகுரு சன்னியாசி
சிவசிவா சன்னியாசி செந்தில்வேல் வடிவுமவர்
செந்தில்வேல் சன்னியாசி செந்தி வேலவர்
வடிவும் புகழ்படைத்தவர் மாயநிற மானவரவர் சிவசிவா
கங்கை கண்ணானவர் காரணம் நிறைந்தவர்
நிறைந்து நிறைந்தவர் ஏகமெல்லாம் நிறைந்தவர்
எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமாய் நின்றவர்
மண்டலம் புகழ்படைத்த மாயன்குரு சன்னியாசி
சிவசிவா தந்தேனன்னாய்
தன்னானாய் தந்தேனன்னாய் தன்னானாய்
சிவசிவா த..ம்…அ…சி அரி நன்றாகக் குருவே துணை
சிவசிவா தெந்திநன்னாய் தென்னானாய் தெந்தி நன்னாய் தென்னானாய்!
சிவசிவா தன்னானாய் தன்னானாய் தன்னானாய தன்னானாய்
சிவசிவா தானானோம் தானானோம் தானானோம் தானானோ
சிவசிவா நானானோம் நானானோம் நானானோம் நானானோம்
சிவசிவா தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம் தந்தேநன்னம்
மகாலிங்கம் அரிலிங்கம்
சிவலிங்கம் லிங்காலிங்கம்
குருலிங்கம் சொக்கலிங்கம்
திருலிங்கம் சுகலிங்கம்
ஏக்காலிங்கம் ஆதிலிங்கம்
ஏகலிங்கம் அருள்லிங்கம்
அடங்காலிங்கம்</string>




<string name="ukapadippucontent">

அய்யா சிவசிவா சிவசிவா அரகரா அரகரா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
சிவசிவா குருவுக்கும் குருபண்டாரத்திக்கும்
சிவசிவா முறையாம் முறையோம் முறையோம்
சிவசிவா ஆண்டிக்கும் ஆண்டிச்சிக்கும்
சிவசிவா முறையோம் முறையோம் முறையோம்
சிவசிவா அய்யா நாராயணர்க்கும்
நாட்டுக்குப் பெரிய வைகுண்டருக்கும்
சிவசிவா கட்டியம் கட்டியம் கட்டியம்
சிவசிவா அய்யா நாராயணசுவாமி
செயம் செயம் செயம்
சிவசிவா அரகரா செயம் செயம் செயம்
தேசமயம் யேகம் திட்டித்த இந்திர நாராயணர்
நிச்சயித்தபடி யல்லாது மனிதன்
நிச்சயித்த படியிலலை அய்யாவே
இங்கும் யெங்கும் யெவ்வுயிர்க்கும் யெங்கள்
அய்யா சிவசிவா அரகர அரகரா
அய்யா நாராயணர்க்கும் அம்மை உமையாளுக்கும்
தெய்வோர் இடுவது முறையோம் முறையோம் முறையோம்
மோட்சஉயிர்க்கும் நரகஉயிர்க்கும்
தீ நரகப்பாவி உயிர்க்கும்
ராச உயிர்க்கும் பள்ளிவாசல் உயிர்க்கும்
வைகுண்ட பதவி உயிர்க்கும்
எவ்வுயிர்க்கும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முன்னுள்ள ராமர் உயிர்க்கும்
மோகவடி வானஉயிர்க்கும்
முகச்சையுள்ள ராமர் உயிர்க்கும்
இப்போ வந்த நாராயணர்
எங்கும் நிறைந்தவர் ஏகமயமானவன்
நமக்கு உதவிசெய்ய வந்த
நாராயணர் இவர்தான்
எவ்வுயிவர்க்கும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
கறடு முறடு தட்டுவது எங்கள் அய்யா
கன்னியா குமரி க்கு வடக்கே
பதயேறுவதும் யெங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
நாடாள்வார் அப்பதியில் கூட்டுவதும் எங்கள் அய்யா
நல்லதொரு சிங்காசனம் இருந்து
அரசாள வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
வானம் உள்ள தேவரெல்லாம்
பூமியுள்ள நாள்வரைக்கும்
மற்றமுள்ள தேசமெல்லாம் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசராக அரசாள வருவதும்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா அரகரா அரகரா
நாகவடமதிலே எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து நாலுவிதமாய்
வடிவுகொள்வதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
மாயன் திருப்பதிக்குள் யிருந்து புக்கு
எங்கள் அய்யா வைகுண்டராசர் யெழுந்தருளி
தெருச்சுற்றி தேசத்தில் பவனிவருவது
யெங்கள் அய்யா சிவசிவா அரகரா அரகரா
கொந்தளத்துடன் வந்து எங்கள் அய்யா
கூண்டபெரும் படையுடனே
கூடவரும் காளாஞ்சியோடே கோட்டைசுற்றி
விளையாடி வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
இருபத்தி நாலிலொன்று ஏற்பதும் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து ஈரேழு உலகமெல்லாம்
ஒருகுடைக்குள் அரசாள வருவதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
கொந்தளப்ப ராசாவும் கோனாண்டி ராசனுட
கோட்டையெல்லாம் எங்கள் அய்யா அழித்து
வைகுண்டராசர் வந்து தர்மபதியுதித்து
தர்மயுகம் அரசாள வருவது எங்கள அய்யா
சிவசிவா சிவசிவா அரகர அரகரா
வாடாத பூவதுவாம் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்துதிருப்பதிக்குள் புகுவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முடிசூடும் பெருமாளாக எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து மறுமன்னர் யெதிரில்லாமல்
அரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
சரணம்சரணமென்று தாழ்ந்துநடந்த அன்பருக்கு
வைகுண்டபதிதனிலே வைகுண்ட ராசராக
அரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
முடுக்கண் தலையறுத்த மேகவர்ணப் பட்டும்சூடி
வைகுண்டப் பதிதனிலே வைகுண்டராசராக
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவ சிவசிவா அரகர அரகரா
தீத்தறுத்த மாயவனார் எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து நடுத்தீர்த்து
அரசாள்வதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
மாயன்திருப் பதிதனிலே எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசர் வந்து மேகம் சூழ்ந்த
வையகமெல்லாம் ஒருகுடைக்குள்
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
படிஉடன் நடைதனிலே பாரப் பதிதனிலே
வைகுண்ட பதிதனிலே வைகுண்டராக
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாலுயுகம் கொண்டு எங்கள் அய்யா
வைகுண்டராசருக்கு நாற்சொரூபம் கொண்டு
தர்மபதியுதித்து அரசாள வருவது
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
குணமான ரிஷிமார் வந்து பணிவிடை செய்து
வைகுண்டராசராக ஏற்பது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சாதிக்கு சிறையிருப்பது எங்கள் அய்யா
தங்கத் திருமுடி சூடுவது எங்கள் அய்யா
அட்டி சரப்பளி அணிவது எங்கள்அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சத்திமுனி என்தகப்பன் சத்திகன்னி என்தாயார்
தள்ளிவைத்துத் தவத்தை அளித்தவன்
தரத்தை அறுப்பதுவும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கண்ணு மயிலாளைக் கண்டவர்
கயிலாசம் ஆளவருகிறாவர் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
சிங்கமுகம் தொரிந்தெடுத்துத் சோர்த்துப்
படையறுக்க வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
செந்தாமரை முகத்தாளுடனே
தெருக்கள் தெருக்கள் தோறும்
சிங்காசனம் முடித்து வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கம்புத் தடியதைக் கையில் கொடுத்து
கருடனை விடுவது எங்கள் அய்யா
வம்புகலியதை மதத்தை யொடுக்கி
வாகன மிடுவது எங்கள் அய்யா
கும்பக் குடமதில் பால்கொண்டு வந்து
குடிக்கச் சொல்வது எங்கள் அய்யா
செம்பொற் கவரிவீச அமைக்க
சீமைஅரசாள வருவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆரசடலம் எடுப்பது எங்கள் அய்யா
அவனிப்பகைவர் தரம் அறுப்பதும் எங்கள் அய்யா
பாரகலி முடிப்பதுவும் எங்கள் அய்யா
பஞ்சவர்ணத்தேர் அலங்காரிப்பதும் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
உத்தாரமும் துகிலும் உகந்து எனைநகைத்த
சந்திராதியைக்குத்தி தர்மபதி அரசாள
வெற்றிக்கொடியும் கட்டி வீரப்பதியிலேறி
மற்றும் விடைகள் பெற்று வருகிறார் எங்கள் அய்யா’
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாட்டை நொடித்த கலீனீசன் முடியை
இறக்கி நாராயணர் பதியாள்வார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கல்லைப்பிளந்த கணபதி நாராயணம்
செப்பைத்திறந்து திருமுடிசூடி வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அக்கனியால் அழிப்பேனென்று சொல்வது மெய்தானப்பா
அனல்வந்து அஞ்சாறு நாளையில் அரசாள்வது மெய்தானப்பா
ஆபரணமலை அணிவது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆடிக்கள் ஆடி ஐமூன்று நாழிகைக்குள்
அறிந்தவர் அறிந்திடுங்கோ அயல்ஓடிப்போகுமுன்னே
தெரிந்தவர் தெரிந்திடுங்கோ எங்கள் அய்யா
திரைகடல் ஓடுமுன்னே அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
பணிந்தவர் பணிந்திடுங்கோ பாலன் பதியேறுமுன்னே
துணை மலையொன்று நம்பினபேர் க்கு
தொட்டு நாமம்சுற்றி வருகிறார் எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
தொழுத மதலையைக் கண்டு
தொழுது பணிந்து நடந்தவா;க்கு
நாடு நமக்கென்றுயெடுத்துக்கொடுத்து ஆளவருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
கும்பிட்டு தவம் செய்வதற்குக்
கோட்டைதலம் காட்டிக்கொடுக்க வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அருள்கொண்டு முடிசூடியிருள் கொண்டு
படையறுக்க வருகிறார் எங்கள்
அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
ஆயிரனாட்டுக் கொடுமுடியையும் உடைத்து
துவரையம்பதி உதித்து
அரசாள்வது எங்கள் அய்யா
சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
வர்ணமுனி மாலைசூடி மாயக்கலியறுக்க வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
நாட்டுமுடியிறக்கி நாராயணர் பதியாள வருகிறார்
எங்கள் அய்யா சிவசிவா சிவசிவ அரகர அரகரா
அய்யா நாராயணர்க்கும் அம்மை உமையாளருக்கும்
தெய்வாரிடுவது முறையோம் முறையோம் முறையோம்
கவுந்தலம், வெந்தலம், சிலப்புவான், தானமறச்சானை எடுத்துதான்
சமஸ்தானத்தை சுத்தி பண்ணுங்கோ
இத்தியூர் சமனமா இச்சமயம் விடுங்கோகாட்டில்கலிவீசாமல்
திருக்கடச் சடலம் சகவுடாத் தச்சன் உச்சில்லாக்கொட்டை
கக்குறு கறுத்தான்தடங்குலுக்கி படைவார் மறுவுறிதியான
சமனம்மன் அல்லிப்புலிமன் அகில்பாறையான்
சிலுப்பு வானெடுத்து சிலம்வுவானத்து தணலத்து
சங்குரண்டடிமை தேசவாதிக்குக் கலகம் வந்திருக்குது
மறுயுகத்தார் இதை மாயமொன்று சிரிக்கிறார் அரி
அவர் சற்றுமயலமடைந்தார் இன்று பாஷையால்
அரசு வேண்டாமா சித்திரவாதத் தூதர்கள்
தீயினால் எரிந்து போவார்கள்.</string>

    <string name="kalyanavazhthu">மவுனி கலியாண வாழ்த்து</string>
<string name="kalyanavazhthucontent">
மவுனி கலியாண மணவோலை வாழ்த்தலுக்கு சிவனே குருவான திருமேனி முன்னடவா  அய்யாவும் நாரணரும் அம்மை உமையவளும் தெய்வார் தமக்கிரங்கி திருமுகூர்த்தம் செய்யவென்று அண்டரோடு தேவர் அறியவே ஓலையிட்டு கொண்டாடியின்பம் குளிர்ந்தநதி பாலதுபோல்  சீரானமக்களென்றும் தெய்வச்சான்றோர்களுக்கு நாராயணர் தாமும் நல்லமுகூர்த்தமிட்டு கன்னிக்கலியாணம் கைப்பிடிக்க வேணுமென்று மன்னனுக்கு யேற்றுமதி மந்திரியும் தானறிய இவனிவளாமென்று யினங்குறித்துப் பெண்பேசி அவனியறிய அலங்கார மிட்டனரே கட்டுடைய பந்தலுக்குக் காலொன்பது நாட்டி பட்டுமேற் கட்டியெனப் பந்தலிலே தான்வகுத்து சில்விளக்கேற்றிச் சிறந்த பரி பூரணமாய் நற்சுதி கண்பாட நடசாலை யும் வருத்தி சங்கீதம்பாட சகலகலையுந் தொனிக்க  மங்கள ஓசையேழு வாத்தியமும் தான்முழங்கக் கிம்புருடாதி முதல் கின்னரிவா சித்துநிற்க தம்பூரு வீணைசுரமண் டலம்முழங்க கொலுகொலு வெனத்தெய்வார் குரவைமுழங்கிநிற்க மலமலென ஆவுநெய்யில் வாடாவிளக்கெரிய அழகு கொலுவிருக்க ஆலத்தியேந்திநிற்க ஒழுகு காளாஞ்சி ஒருமித்து வந்துநிற்க சத்திமுனி பத்திரத்தாள் சாயூச்சமாயிருக்க இத்தனைப் பண்பும் யிதமுடனே தெய்வார்கள் பந்தலுக்குள் ளேபரிந்து யிருந்துயெல்லோரும்   கந்தனுக்கு நற்சரடு கற்பிக்க வேணுமென்று தாயாருடன் பிறந்த தன்மா மனைவருத்தி காயாம்பூ மேனியனார் கட்டிலொன்று தான்கொடுக்க  அதிலே யிருமெனவும் அருகில வரிருக்க சதிரான வார்த்தையொன்று தான்செவியி லுமூதி கோப்புக் குண்டான குருமுறையைத் தான்கொடுத்து மாப்பிள்ளையும் பெண்ணையும் வருவித்துப் பந்தலிலே பரம ரகசியமாய் பலகைதனி லேயிருத்தி அரகரா வென்று அம்மையுமையை தானினைந்து சிவசிவா வென்று திருச்சரடு சேர்த்தனரே தவசி முனியுடனே தானெழுந்து வந்து நின்று சீதனங்களான சிலவரிசை தான்கொடுத்து மாதவனை நினைந்து வாழ்த்தினார் பாலர்தனை சொந்தமாய் உங்களுக்குத் துவரையம் பதியெனவும் தந்தோ மிலங்கைத் தளவாடம் உள்ளதெல்லாம் பிள்ளைகளே யிந்த பெரும்புவியை ஆள்வதற்கும் வெள்ளானை மீதேற விடைதந்தோம் உங்களுக்குத் ஆனாலும் மக்காள்நீர் ஆளூவீர் ராச்சியத்தை வானோர் அறியவும் பால் வாழ்த்தினோம் நீர்வாழ வாசவனும் தேவர் மறையவரும்தாம்வாழ பேசரிய தெய்வார்கள் பெற்றமக்கள் தாம்வாழ கன்னிமார் பெண்கள் பெற்ற கைச்சான்றோர் தாம்வாழ அன்னை பத்திரத்தாள் அமுதருந்தி தான்வாழ முக்கந்தன் வாழமுனிமார் கிளைவாழ தக்கன் தலைதுணித்ய தம்பிரான் தான்வாழ மேலோக நீதிவிளங்கி மனுவாழ லோகமுள்ளளவும் பொய்யருகி மெய்வாழ நல்லோரும் வாழ நவில்வோரும் தான்வாழ எல்லோரும் வாழயிருந்து நீடுழி வாழ்க!
</string>

    <string name="thanaNiraivu">தானநிறைவு வாசகம்</string>
    <string name="thananiraivucontent">கொத்துச் சரப்பளிக்காரன் வர்த்தக நாராயணன் தெச்சணத்தில் வந்திருந்து பிச்சைகொடுத்த பக்தன் சித்தூவர் குடும்பத்தை வைத்தரசாளுவது எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா பிரமனை அடுத்ததுக்காக பூவண்டன்மாவர் காவிக்கொள்ள பூச்சலங்கை கொடுப்பதும் எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா ஆண்டியும் ஆண்டிச்சியுங்கூடி அழித்துவரும்போது அன்புள்ள பக்தரை ஆல்போல் தழைக்க வைப்பதும் எங்கள் அய்யா சிவசிவ சிவசிவ அரகர அரகரா</string>

    <string name="vazhapadippu">வாழப்படிப்பு</string>
    <string name="vazhapadippucontent">சாஸ்திரத்திலுள்ள கன்னிமக்கள் நம்முடைய சான்றோர்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ பத்திரத்தாள் பெற்றமக்கள் நம்முடைய பைந்தொடிமார் கன்னிமக்கள் கோத்திரத்தோடே நன்றாய் தழைத்துவாழ விழிமடைவார் படைத்தலைவர் நம்முடைய வெற்றிச் சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ கடலதிலே தவசிருந்தேன் நம்முடைய கண்ணுச்சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ வில்லு கொண்டே எய்துவிட்டேன் நம்முடைய விசயன் சான்றோர் நன்றாய் தழைத்துவாழ பார்த்துவிட்டேன் இரண்டுகண்ணுங்கொண்டு நம்முடைய பத்தினி மக்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ மலைக்கன்னிமார் தங்காவில் பெற்ற நம்முடைய மக்கள் வலியசீமை கட்டி அரசாளவாழ தர்மருட குலத்தி லுள்ள நம்முடைய தெய்வச்சான்றோர்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ கோத்தி ரத்து சான்றோர்கள் நம்முடைய குடும்பத்தார்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ கோட்டைத்தளம் மதிலிடித்து வாழநம்முடைய மக்கள் கோடிச் சீமைக்கட்டி அரசாள வாழ ஆல்போல தழைத்து வாழ நம்முடைய ஐவர் மக்கள் சீமைகட்டி அரசாள வாழ பயலுடைய தரமறுத்துப் பண்டாரஞ் சீமையான மக்கள் நன்றாய் தழைத்துவாழ</string>


    <string name="kaliHistory">காளியின் வரலாறு</string>
    <string name="kaliHistoryContent">
        தாருகன் என்று ஓர் அரக்கன் இருந்தான். அவன் சிறந்த சிவ பக்தன். சிவபெருமானை நோக்கி கடுமையான தவமிருந்தான். அவனது தவத்திற்கு இரங்கிய சிவபெருமான், அவன் முன்பாக தோன்றினார். என்ன வரம் வேண்டும் எனக் கேட்டார். தனக்கு ஒரு வரம் வேண்டும் என்றும், இளம் பெண்ணைத் தவிர வேறு யாராலும் தனக்கு மரணம் ஏற்படக்கூடாது என்றும் கேட்டான் தாருகன். சிவபெருமானும் அவன் விருப்பப்படியே வரத்தைக் கொடுத்து அருளாசி வழங்கி மறைந்தார். வரம் பெற்ற தாருகனிடம் அநியாயம் தலைதூக்கியது. அவனது ஆட்டம் அதிகமானது. அசுரனான அவன் தேவர்களுக்கு அளவில்லா துயரத்தைக் கொடுக்கத் தொடங்கினான். அவனைக் கண்டு அஞ்சிய தேவர்கள் சிவபெருமானிடம் ஓடிச் சென்று முறையிட்டனர். சற்றே யோசித்த சிவபெருமான், தன் வலது கரத்தால் தன் கண்டத்தில் இருக்கும் விஷத்தைத் தடவினார். அடுத்த நொடி அங்கு ஒரு அழகிய பெண் தோன்றினாள். அற்புத அழகுடனும், தீட்சண்யமான பார்வையுடனும் அவதரித்த அந்தப் பெண்ணே காளிதேவி ஆவாள். கண்டத்திலிருந்து உருவான காளிதேவி, சிவபெருமானை வணங்கி நின்றாள். நான் என்ன செய்ய வேண்டும்?’ என்று சிவபெருமானிடம் கேட்டாள் காளிதேவி. ‘தாருகன் என்ற அசுரனை அழித்து வா’ எனக் கட்டளையிட்டார் சிவபெருமான். காளிதேவி ஒரு பெரிய படையை உருவாக்கி தாருகனுடன் போரிட்டு அவனை வதம் செய்து அழித்தாள் சிவனால் தோற்றுவிக்கப்பட்ட காளிதேவி பல பெயர்களில் அழைக்கப்படுகிறாள். வரதான சொரூபிணி, நிகம்ப சூதனி, யோகப்பிடாரி, தாண்டவக் காளி, சுகாசனக் காளி எனப் பல பெயர்கள் காளிதேவிக்கு உண்டு. பக்தர்களை இன்முகத்துடன் பத்திரமாகக் காப்பதால் பத்ரகாளி என்றும் அழைக்கப்படுகிறாள்.
    </string>

    <string name="thiruvasakam_content">ஏகமொரு பரமானதும் இம்மென்றொரு வாயுவில் சத்து வளைந்ததும் சத்தில் சிவம் தோன்றியும் சிவத்தில் சத்தி தோன்றியும் சத்தியில் நாதம் தோன்றியும் நாதததில் விஷ்ணு தோன்றியும் ருத்திரர் மயேசுரர் உலகம் தோன்றியும் உலகில் அண்டபிண்டம் தோன்றியும் பிண்டத்தில் குறோணி அசுரன் தோன்றியும் குறோணி வானலோகம் விழுங்கவும் கோபத்தால் விஷ்ணு சென்று குறோணியைத் துண்டாறாய் வெட்டி உலகில் தள்ளவும்  துண்டமொன்றில் குண்டோமசாலி பிறக்கவும் சுபசோபன மண்டபமலைய விளித்ததும் திருமருகரது கேட்கவும் தேவாதிகளை நாங்கிலாக்கி  வரையானதைத் தூண்டிலாக்கி மறையைக் கயிறாக்கி வாயுவைத் தோணியாக்கி வருணனை மிதப்பாக்கிக் கடலை ஓடையாக்கிக் காயாம்பு வண்ணர் ஓடமேறியே கறைக்கண்டர் ஓணிதள்ளவே கன்னியிலே தூண்ட லுமிட்டு அக்குண்டோமசாலியையும் வதைத்து  மறுயுகம் தோன்றியே ; தில்லைமலாலன் மல்லோசி வாகனென்ற இருபேருடைய அநியாயம் பொறுக்காமலே அவ னிருவரையும் சங்காரம் செய்து அடுத்த யுகம் தோன்றியே ; சூரன் சிங்கமுகா சூரன் செய்த அநியாயம் பொறுக்காமலே ஆதித் திருநெடுமால் ஆறுமுகக் கடவுளென நாமமுங் கூறியே அவனையும் சங்காரஞ் செய்து அவ்வுகத்திலே பிறந்த அசுரன் இரணியனையும் வதைத்து அந்த யுகமும் அழித்து அடுத்த யுகம் தோன்றியே ; அரக்கன் இராவணசங்காரமுஞ் செய்து சீதாப்பிராட்டியினுடைய சிறையையு மீட்டித் தென்னிலங்காபுரி அரக்கரையும் கொன்று அக்கிளையொளிய அக்குலமும் அறுத்து அடுத்தயுகம் தோன்றியே ; பஞ்சவர்க்கு பகாரியாகியே பகைத்த துரியோதனனையும் வதைத்துப் பஞ்சவர்க்குக் குருநாடு பட்டமுஞ் சூட்டியே அரசாள வைத்து கலிவருவானெனக் காற்று வீசினதைக் காதிலே கேட்டுக் கானக வழிநடந்து பஞ்சவர்களுடைய பாரப்பெலன்களையும் வாங்கிப் பச்சை மாலை சுமந்திருந்த உபாயமாயக் கூட்டைப் பர்வதாவுச்சி மலையிலே கிடத்தி, கங்கையுங் கண்டு கங்கையிலே குளித்த கன்னிமார் பெண்களுடைய கற்பையுஞ் சோதித்துக் கயிலையங்கிரி சென்று ஏழுலோகம் புகுந்து ஏழு வித்துமெடுத்து இருதய கமலத்திலே இருத்தி எரியுங் கட்டையெனக் கிடந்து ஏந்திளைமாரைச் சூழ வளையும் படியாகக் கொந்தலையும் எழுப்பி ஏழுபெண்களுக்கும் ஏழு மதலையுங் கொடுத்துத் தவசுக்குக் கன்னிமாரையும் அனுப்பிப் பத்திர காளியிடத்தில் பாலரையுங் கொடுத்து ஸ்ரீரங்கம் போய் செகமறியும் படி பள்ளிகொண்டிருந்ததும் தேவாதி களுடைய வாக்கினாலே ஈசுரர் தாமே கலியனையும் பிறவிசெய்து இருநூற்று முப்பது நூறாயிரம் வருஷமாகக் கட்டங்கொடுமை செய்து அவனியரசாண்டு கன்னிமக்களாகிய சான்றோர் படுகிற மறுக்கம் பொறுக்காமலே, வியாகரிடை முனிவர் வகுத்த ஆகமத்தின் படியே மகாபர நாராயணர் தாமே வைகுண்டமாய்ப் பிறந்து ஒரு குடைக்குள் 1008 - ஆம் ஆண்டு மாசியிலே அஞ்சி மூவஞ்சி தேதியிலே அவனி மனுவிலே ஆதிச்சாதியிலே மனுநிறமாக வந்திருந்து சாதி பதினெண்ணையும் ஒருதலத்தில் வருத்தியே தர்மமாகத் தாரணி யாபேர்க்கும் சஞ்சல நோய்பிணி தண்ணீரால் தீர்க்கவும் சந்ததியில்லாத பேர்க்குச் சந்ததி கொடுக்கவும் தனமில்லாத பேருக்குத் தனங் கொடுக்கவும் சாதைவாதை பேய்களைச் சரிவிலே எரித்துக் கரியச் செய்யவும் தரணியேழு கணக்கையும் கேட்டு மிகச் சத்தியாய் அன்பு மனிதருக்காகவே தரணியில் நாலுதரம் சளங்கள் படவும் சாஸ்திரவேத நூலுக்குச் சரியொத்த பேர்களுக்கு உபகாரங்கள் செய்யவும் ; சண்டையாய்க் கலியனைத் தன்னாலே போக்கவும் தர்மமாகத் தரணியோர் குடைக்குள்ளாகவும் தங்கநவரத்தினத் திருமுடி சூடியே சகலமாபதி மேடைகள் பாவிக்கவும் தவசு கிருபை பெறவும், தங்கமணி சக்கராயுதக் கொடி ஒற்றைக்கொடி கட்டவும் சகலரும் புகழவரும் தர்மராசாவாகவும் சங்கவிருதுக் கொடி ஒத்தக்கொடி கட்டவும் அஷ்டதிக்குப் பதினாலு லோகமுமறிய அசையா மணியொன்று கட்டியே அரசு பாவிக்கவும், ஆதி சர்வேஸ்வரனாகியே அவனியைம்பத்தாறு சீமையும் அடக்கி அரசாளவும் ஆதிசர்வ காலமும் அழியாத் திருவுளமாயிருந்து அரசாள்வாரெனவும் ஆதிராமச் சந்திர சூரிய நாராயணர்க்கு ஆதியாகமத்தின் படியாகவே ஆதிவைகுண்டம் பிறந்தாரெனவே, அண்டர்களும் முனிவர்களும் தேவர்களும் அதிக சகல மாமுனிவர்களும் அல்லோருங் கூடியிருந்தாராய்ந்து தொண்டர்தமக் கென்றுவளர் கொன்றையணி கயிலையில் மண்டலம் புகழவே சிவனாருடைய கிருபையினாலே இன்றவர் கயிலையங்கிரியில் எழுதினார்</string>

    <string name="ayyavaralarucontentnew"></string>
    <string name="arulNool">அருள்நூள்</string>

    <string name="akilathirattu">அகிலத்திரட்டு</string>
    <string name="doubts">சந்தேகங்கள்</string>
    <string name="addtemple">பதியை  இனைக்க</string>
    <string name="history">வரலாறு</string>
    <string name="temples">பதிகள்</string>
    <string name="uchipadippu">உச்சிப் படிப்பு</string>
    <string name="ukapadippu">உகப் படிப்பு</string>

    <string name="poem">வாசகங்கள்</string>
    <string name="add_poem">வாசகத்தை  இனைக்க</string>

    <string name="action_search">Go to</string>
    <string name="action_refresh">Refresh</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>


    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="action_see_password">See Password</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">This field is required</string>
    <string name="title_activity_sign_up">Sign Up</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>

    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="title_activity_map_main1">MapMainActivity1</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_akilam">Akilam</string>

    <string name="contact_us">எல்லாம் வல்ல எங்கும் நிறைந்த ஏகப் பரம்பொருள் நம் அய்யா வைகுண்ட சுவாமி யின் திரு அருளால் அருளப்பெற்ற அகிலத்திரு ஏடு  " அருள்நூல், அகிலத்திரட்டு அம்மானை " எனும் நூலை மையமாகக் கொண்டு உருவாக்கப்பட்ட "அய்யா வைகுண்ட சுவாமி" மென்பொருள், இந்த மென்பொருளை நம் அய்யா வைகுண்ட சுவாமியின் பொற்ப்பாதத்தில் சமர்ப்பணம் செய்கிறோம், இதில் ஏதேனும் எழுத்து பிழைகள் இருந்தால் இல்லை வேறு ஏதேனும் தவறு இருந்தால் தயவுகூர்ந்து எங்களை மன்னிக்கவும், மேலும் அதை எங்களுக்கு தெரியப்படுத்தவும் ...</string>

    <string name="ayya_flip1">அய்யா சிவசிவ சிவசிவா அரகரா அரகரா</string>
    <string name="ayya_flip2">நன்றி மறவாதே நான் பெரிதென்று எண்ணாதே</string>
    <string name="ayya_flip3">பத்திரமாய் இருந்து பணிவிடைகள் செய்திடுங்கோ</string>
    <string name="ayya_flip4">ஆணும் பெண்ணுங்கூடி ஆசாரம் செய்திடுங்கோ</string>
    <string name="ayya_flip5">ஐந்து பூ கொண்டு ஆசாரம் செய்திடுங்கள் மக்கா</string>


    <string name="doubt1_ulakam_title">உலகம் தோன்றியது எப்படி?</string>
    <string name="doubt1_ulakam_content">ஓம் என்னும் பிரணவ மந்திரத்தால் உலகத்தை பிரம்மன் படைத்ததாக இந்து மதம் கூறுகிறது. பிரம்மன் தான் படைப்புக்கு அதிபதி என்றும் கூறுகிறது. அந்த பிரம்மன் மஹா விஷ்ணுவின் உந்தித் தாமரையில் இருந்து உதித்தார் என்றும் இந்து சமயம் சொல்கிறது. ஆதியில் வார்த்தை இருந்தது .அது தேவனாய் இருந்தது. தேவன் வார்த்தையாய் இருந்தார் என்று கிறிஸ்தவர்களின் பைபிள் சொல்கிறது. ஏழு நாள்களில் இறைவன் உலகத்தை படைத்தார் என்றும் பைபிள் சொல்கிறது. உலகின் பெரும்பான்மையான மக்களால் போற்றி படிக்கப்படும் பைபிள் கூட Genesis என்ற பகுதியில் இந்த உண்மையை சரியாக வெளிப்படுத்தவில்லை. ஏகம் ஒரு பரமானது. இம்ம் என்றொரு வாயுவில் சக்தி விளைந்தது. சக்தியிலிருந்து சிவம் வந்தது. சிவத்திலிருந்து மீண்டும் சக்தி வந்தது. சக்தியில் இருந்து நாதமும் , நாதத்திலிருந்து விஷ்ணு பிறந்தது. பின் ருத்திரர், மயேசுரர் தோன்றினர். பின்னால் உலகம், அண்டபிண்டங்களும் தோற்றுவிக்கப்பட்டன என்று அகிலத்திரட்டு அம்மானை சொல்கிறது. அறிவியல் அறிஞர்களின் கண்டுபிடிப்பு கீழ் கண்டவாறு தொகுக்கப்பட்டுள்ளது. வாயுவிலிருந்து தான் உயிர் வந்தது என்பதை அறிவியல் நோக்கில் சொல்லி இருக்கிறார்கள் . கீழ்காணும் உலக தோற்றம் பற்றிய உண்மையும் அறிவியல் அறிஞர்களால் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட உண்மையாகும் கோடி கணக்கான ஆண்டுகளுக்கு முன்னால் நெபுலா என்றொரு நெருப்புகோளம் சுழன்று கொண்டிருந்தது. காலப் போக்கில் அதிலிருந்து பிரிந்து வந்த சிறிய நெருப்பு கோளங்களில் ஓன்று தான் இன்று நாம் காணும் சூரியனும் அதன் துணை கோள்களுமாகும்.அந்த துணை கோள்களில் ஒன்றான பூமியில் தான் நாம் வாழ்ந்து கொண்டிருக்கிறோம். தன்னாலே தான் முளைத்த சற்கணையின் தண் வாங்கி பின்னாலே ஓர் கணையை பீறி - பின்னால் பீறும் கணையதனால் பெரும்புவி எல்லாம் தோன்றி சீரும் கலியதனாற்சென்றுதோ - அகிலத்திரட்டு அம்மானை தன்னாலே தான் முளைத்த சற்கணை - நெபுலா பின்னாலே ஓர் கணையை பீறி - சூரிய மண்டலம் பீறும் கணையதனால் பெரும்புவி - பூமி இவ்வாறாக தோன்றிய பூமியின் சீரும் சிறப்பும் நீசக்கலியினால் குன்றிவிட்டது. இதுவரை உலகில் தோன்றிய எந்த வேதமும், இந்த உண்மையை சொல்லவே இல்லை. அகிலத்திரட்டு தெள்ளத்தெளிவாக பாமரனும் அறியும் விதத்தில் சொல்லி இருக்கிறது. அகிலத்திரட்டு தான் உலக பொது வேதமாகும். அகிலத்திரட்டு அம்மானையை தினந்தோறும் படிப்போம். அறியாமையை அகற்றுவோம். ஞானம் பெறுவோம். அகிலத்தில் மறைந்து கிடக்கும் அளப்பரிய விஞ்ஞானத்தை உலகறிய சொல்லுவோம்.</string>

    <string name="doubt2_iraivanoruvane_title">இறைவன் ஒருவனே</string>
    <string name="doubt2_iraivanoruvane_content">இந்தியாவின் தென்கோடியான கன்னியாகுமரி கடற்கரையில் நின்று கொண்டு கடலை நோக்கினால் ஒருகடல் தான் தெரியும். அது இந்தியபெருங்கடல்,வங்காள விரிகுடா, அரபிக்கடல் என மூன்று கடல்களின் சங்கமம் என்றும் சொல்கிறார்கள். ஒரு கடல், ஓரே நிறம், ஒரே சுவை ஆனால் மூன்று பெயர்கள் . பிரித்து கொண்டது மனிதன் தான். தனது வசதிக்காக த்தான் அவ்வாறு செய்துள்ளான். ஆனால் கடல் ஒன்றே. மனிதன் அதற்க்கு பெயர் சூட்டுமுன்னும் , பெயர் சூட்டிய பின்னும் கடலின் நிலையில், தன்மையில் மாற்றங்கள் இல்லை. மனிதன் ஒன்றை மூன்றாக பிரித்து பார்க்கிறான். அவை மூன்றும் ஒன்றாக இணைவதாகநினைத்து மகிழ்வதும் அவனே. இறைவனையும் அவ்வாறே இறைவனின் மூன்று நிரந்தர தொழில்களை ( படைத்தல், காத்தல், அழித்தல் ) ஆதாரமாக கொண்டு மூன்று மூர்த்திகளாக ( பிரம்மா, விஷ்ணு, சிவன்) பிரித்தான். இது மனிதனின் சுபாவத்தை காட்டுகிறது.வர்ணாசிரம தர்மங்களையும், செய்யும் தொழிலுக்கேற்ப சாதிகளையும், பிரித்த மனிதன், சாதிகளுக்கேற்ப இறைவனையும் பங்கு வைத்து கொண்டான். வேதம் கற்றவன் அதனை கல்லாதவனை கீழானவனாக பார்த்தான். கீழாக்கி வைத்தான். அவனுக்கும் வேதங்களை கற்றுகொடுத்து மேலானவனாவனாக மாற்ற முயற்சி செய்யவில்லை. உயர்ந்தவன் தாழ்ந்தவன் என பிரிவினை ஏற்பட்டது. தாழ்ந்தவன் ஒருகட்டத்தில் இறைவனை ஆலயத்திற்குள் சென்று வணங்கும் உரிமையும் மறுக்கப்பட்டு தன விருப்பம்போல் வரையறைகள் ஏதும் இல்லாமல் இறைவனை தானே படைத்து தானே வணங்கி தன்னை சமாதான படுத்தி, சந்தோசப்படுத்திகொண்டான் . பணத்தை நேர்வழியிலும் குறுக்கு வழியிலும் சம்பாதித்து செல்வந்தர் ஆனவர்கள், வறியவர்களையும் எளியவர்களையும் கருணையின்றி நடத்தினர். பணம் பணக்காரர்களை நோக்கியே பயணித்தது. ஏழைகள் பணத்தை தொடர்ந்து ஓடி கொண்டே இருக்கிறார்கள் . இலக்கும் விரைந்து ஓடிகொண்டிருப்பதால் பயணம் முடிவின்றி தொடர்கிறது. பணக்காரன் ஏழையை இன்னும் ஏழையாக்கி பணத்தை பாவமாக்கி மூட்டையாக கட்டிகொண்டிருக்கிறான்.பணம் தான் வாழ்க்கை என்று சிலர் அவசர முடிவுக்கு வந்து வழி தவறி தவறான வழிகளில் பணம் ஈட்ட முற்பட்டதால் தர்மம் நிலை தவறுகிறது. அதர்மம் தலை தூக்குகிறது. நேர்மையானவர்களின் தாழ்வுநிலை அவர்களுக்கு இறைவன் தந்த சோதனைகளாக எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டன. காலப்போக்கில் பணத்தாலும், இனத்தாலும் ஒதுக்கப்பட்டவர்களின் உரிமைகள் பறிக்கப்பட்டன. அதிகமாக பாதிக்கப்பட்டவர்கள் யாரென்றால் சான்றோர்கள் தான். பிழைக்க தெரியாதவர்கள் என்று சிலர் அவர்களுக்கு பட்டமும் கட்டினர். நேர்மையானவர்களுக்கு ஏற்படும் கஷ்டங்கள் , தவறான வழியில் முன்னேறு வோர்க்கு கிடைக்கும் மரியாதைகள், சுகங்கள்,வசதிகள் சாதாரண மனிதனின் மனதை மாற்றி,வாழ்க்கைபாதையை திசை திருப்புகின்றன. நீதி நூல்களும், வேதங்களும் , புராண இதிகாசங்களும், நநூல்களும், சாத்திர , சம்பிரதாயங்களும் சொல்லும் வாழு நெறியை மீறி அன்பு, தர்மம், நீதி, நேர்மை, ஒழுக்கம், உழைப்பு, இவை எதுவும் இன்றி வாழமுடியும் என்று நம்பும் மனிதன் தான் வாழ பிறரை கெடுக்க நினைக்கிறான். மனிதனின் தோல்விக்கு காரணங்களாக பல கற்பனையான விஷயங்கள் கற்பிக்க படுகின்றன. அவற்றிலிருந்து விடுபட பரிகாரங்கள் என்ற பெயரில் பல்வேறு மூட நம்பிக்கைகள் விதைக்கப்படுகின்றன. இறை நம்பிக்கையை இழந்து மனிதன் உண்மை பொய் எது என்றறியாமல் திக்கு திசை தெரியாது திரிகின்றான். மனக்கட்டுப்பாடு இழந்த மனிதன் காட்டு மிருகங்களிலும் கேடாக வாழ்கிறான். கலியுகம் இவ்வாறே தொடங்கி தொடர்கிறது. இப்படியாக வளர்ந்த கலியினை அழிக்க , மனிதனை மீண்டும் மனிதனாக்க, இறைவன் அவதரிக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்படுகிறது. காரணம் தான் பெற்ற பிள்ளைகள், ஞானக்கண் கட்டுண்டு, தட்டுண்டு தடுமாறி , தடமாறி கலியில் ( மாயைகையான நினைவுகளில் ) உழல்வதை இறைவனால் பொறுத்துக்கொண்டு சகித்து கொண்டு இருக்க முடியவில்லை. கலியை அழிக்க அய்யா நாராயணர் வைகுண்டராக அவதரிக்கின்றார். கலியின் பிறப்பிற்கு காரணமாகிய இறைபாகுபட்டினை களைய நினைத்த அய்யா முப்பொருளும் ஒருபொருளாக அவதரிக்கின்றார். உலகில் சமநிலையை கொண்டு வர நினைக்கும் அய்யா உயர்ந்த நிலையில் இருப்போரை கீழிறங்கி வரசொல்லவில்லை. மாறாக தாழ்ந்தவரை உயர்நிலைக்கு கொண்டு வர அறிவுறுத்துகிறார். கலி மாய நினைவுகள் நீங்குவதற்காக அகிலத்திரட்டு அம்மானை என்னும் புதிய வேதத்தை தந்து அதில் விஞ்சை என்னும் வாழும் வழியை உலகில் வாழும் மனிதர்க்கு அருளுகிறார். நாரணர் வைகுண்ட மாகி நாட்டினில் வந்த அன்றே காரண மெல்லா மாச்சு கலியுக மழிந்து போச்சு பூரண வேத நூலும் புராணமுன் னாக மங்கள் சாரமுங் கெட்டுப் போச்சு சதாசிவம் வைகுண்ட மாச்சே</string>

    <string name="doubt3_uyiruruvanathu_title">உயிர் உருவானது</string>
    <string name="doubt3_uyiruruvanathu_content">எங்கும் நிறைந்து ஏகமும் ஒன்றாய் இருப்பவன் இறைவன் அண்ட சராசரங்களை எல்லாம் உண்டு பண்ணியவன் இறைவன். இறைவனின் ஏகோபித்த விருப்பத்தாலே உம் என்ற சத்தத்தோடு வாயுவு (காற்று) உண்டானது அது மிகவும் பலமுடையதாகவும் இருந்தது. அந்தபிலமான சக்தியில் ஒர் உயிராக தோன்றியது. (சிவன் ஜீவன்) இதுவே ஆதிமூலமாகும். உருவநிலை இல்லாமல் எல்லாம் நிறைந்த ஏகபரமானதாகும். நாதவிந்துதத்துவன். ஆதிமூலமான அந்த சக்தியில் தோன்றி ஒர் உயிரான (சிவன் ஜீவன்) அதிலே ஒரு வித சக்தி வெளியிடப்பட்டது. அந்த வலிமையான சக்தியில் விஷ்னுவாகவும் ருத்திராகவும் மகேசுவரராகவும் உலகமாவும் உயிரினங்களும் உண்டாயின. பரபிரம்மமாக இருந்த இறைவன் அண்ட சராசரத்தையும்ää உலகத்தையும் அதிலே 84லட்ச உயிரினங்களையும் புல்பூண்டுகளையும் படைத்தார். அதிலே நல்வினை தீவினை என்ற இருசெயல் பாடுகளையும் வகுத்து வைத்தார். இந்த அண்ட சராசரங்கள்ää உலகம் உயிரினங்கள் எல்லாம் இயக்ககூடியவராக இருந்தார்</string>

    <string name="doubt4_avatharam_title">அவதாரம்</string>
    <string name="doubt4_avatharam_content">எப்போதெல்லாம் தர்மம் வலுக்குறைந்து அதர்மம் ஓங்குகின்றதோ அப்போதெல்லாம் நான் ஓர் ஆன்மாவை உருபெறச்செய்கின்றேன் \n 1. மச்ச அவதாரம் - இந்த அவதாரம் வேதங்களை அபகரித்துக் கொண்டு போய் கடலில் ஒளித்து வைத்திருந்த சோமுகாசுரனைக் கொன்றது. வேதங்களை மீட்டது. இந்த அவதாரத்திலேயே மகாப் பிரளயம் வர ஏழாவது மனுவும், சப்த ரிஷிகளும் மீன் உருக்கொண்டு தம் உயிர் பிழைத்திருக்க, மற்ற எல்லா உலகங்களும் அழிந்து ஒழிந்தன. பொங்கிப் பெருகும் கடலில் மூன்று உலகங்களும் மூழ்கின.\n 2. கூர்ம அவதாரம் - தேவர்களும் அசுரர்களும் பாற்கடலைக் கடைந்த போது மந்திரமலையைத் தாங்க திருமால் எடுத்த ஆமை அவதாரம் கூர்மாவதாரம்.\n 3. வராக அவதாரம் - விஷ்ணுவின் மூன்றாம் அவதாரம் ஆகும். இதில் இவர் பன்றி அவதாரம் எடுத்தார். பூமியைக் கைப்பற்றிக் கடலுக்கடியில் எடுத்துச் சென்ற ஹிரண்யாக்ஷன் என்ற அசுரனுடன் வராக அவதாரத்தில் விஷ்ணு ஆயிரம் ஆண்டுகள் போர்செய்து வென்றார் என்பது ஐதிகம்\n 4. நரசிம்ம அவதாரம் - விஷ்ணுவின் நான்காம் அவதாரம் ஆகும். இதில் இவர் சிங்கத்தின் தலையையும் மனித உடலையும் கொண்ட நர-சிம்ம அவதாரம் எடுத்தார். நரசிம்மரின் உருவம் சிங்க முகத்துடனும் நகங்களோடும் மனித உடம்போடும் தோற்றமளிக்கிறது.தன் பரமபக்தனான பிரகலாதனைக் காத்து இரணியன் என்ற கொடிய அரக்கனை வதம்செய்ய எடுத்த அவதாரமே நரசிம்மம், இந்த அவதாரம் நொடி பொழுதில் எடுத்த அவதாரம், அது போல இவரை இன்றும் வழிபடுபவர்களுக்கும் பிரச்சனை நாளை என்று இல்லாமல் இன்றே அப்பிரச்சனை தீரும்,\n 5.வாமன அவதாரம் - பெருமாளின் அவதாரங்களில் இது 5வது அவதாரமாகும்: பிரகலாதனின் பேரன் மகாபலியின் ஆணவத்தை அடக்க பெருமாள் எடுத்த குள்ள வடிவம் வாமன அவதாரம். தன் அடியில் மூவுலகங்களையும் அளந்து திருவிக்ரமனாக வானுக்கும் மண்ணுக்கும் உயர்ந்து நின்றார்.பிரகலாதனுடைய பேரனாகிய பலி என்ற அசுரராஜன் ஆண்டு வந்த காலம் வாமன அவதார காலம் ஆகும்.\n 6. பரசுராம அவதாரம் - பெருமாளின் அவதாரங்களில் இது 6வது அவதாரமாகும்: ஜமதக்னி முனிவருக்கும் ரேணுகாவுக்கும் மகனாக எடுத்த அவதாரம் பரசுராமன். தந்தை சொல் மிக்க மந்திரம் இல்லை என்பதை உலகத்திற்கு உணர்த்திய அவதாரம். இன்றும் மகேந்திர மலையில் சிரஞ்சீவியாக தவம் செய்து கொண்டிருக்கிறார்\n 7. ராம அவதாரம் - பெருமாளின் அவதாரங்களில் இது 7வது அவதாரமாகும்: ரகு குலத்தில் தசரத சக்கரவர்த்திக்கு மகனாகத் திருமால் எடுத்த அவதாரம் ராமன். ஏகபத்தினி விரதனாக சீதாதேவியை மணந்தும், அரக்கன் ராவணனை சம்ஹாரம் செய்தும், தந்தை கொடுத்த சத்தியத்தைக் காப்பாற்றியதும் ராமாவதாரத்தின் சிறப்பம்சங்களாகும்\n 8. பலராம அவதாரம் - பெருமாளின் அவதாரங்களில் இது 8வது அவதாரமாகும்: கோகுலத்தில் விஷ்ணுவின் அம்சமாக வசுதேவருக்குப் பிறந்த பிள்ளை பலராமன். பெருமாள் வெண்ணிறத்தில் தோன்றிய அவதாரம் இது. ராமாவதாரத்தில் தம்பியாக இருந்த லட்சுமணனை தனக்கு அண்ணனாக விஷ்ணு ஏற்றதாகக் கூறுவர்.\n 9. கிருஷ்ண அவதாரம் - இது 9வது அவதாரமாகும்: வசுதேவருக்கும் தேவகிக்கும் குழந்தையாக மகாவிஷ்ணு எடுத்த அவதாரம் கிருஷ்ணாவதாரம். இந்த அவதாரத்தில் கண்டவர் தம் மனதை கவரும் அழகுடன் கோபியர் கொஞ்சும் ரமணனாக விளங்கினான். கம்சனைக் கொன்றும், பஞ்சபாண்ட வரைக் காத்தும் தர்மத்தை நிலைநாட்டினார் \n 10.வைகுண்ட அவதாரம்- பெருமாளின் அவதாரங்களில் இது பத்தாவது அவதாரம்: ஒவ்வொரு யுகத்தின் முடிவிலும் திருமால் எடுக்கும் அவதாரம் கல்கி. கலியுகத்திலும் எடுத்து உலகை அழித்து, நம்மை முக்தி நிலைக்கு கொண்டு செல்வார் எனஎதிர்பார்த்து காத்திருக்கிறோம். இந்த கலியுகத்தை காப்பாற்ற பகவான் விஷ்ணு கல்கி அவதாரம் எடுத்துவிட்டாரா? அல்லது இனிமேல் தான் எடுக்கப்போகிறாரா? என்று சர்ச்சை நடந்து கொண்டிருக்கிறது. இது ஒருபுறம் இருந்தாலும். இந்த கலியுகத்தில் இருந்து நம்மை காப்பாற்றும் படி, விஷ்ணுவை சரணடைந்து அவரது நாமத்தை சொல்லி, செய்யும் செயல்களை எல்லாம் அவர்க்கு சமர்ப்பணம் செய்து, அவரே சரணம் என்று வாழ்வதே இந்த கலியுகத்திலிருந்து நாம் மீண்டு இறைவனை அடையும் வழியாகும். கிருஷ்ண அவதாரம் முடிந்து பகவான் வைகுண்டம் சென்றதும் கலி புருஷன் பூலோகத்திற்குள் நுழைந்து விட்டான். அவன் ஆட்சியினால் தர்மம் நசிந்து விடும் என அறிந்த தருமபுத்திரர் முதலிய பாண்டவர்களும் கிருஷ்ணனைத் தொடர்ந்து வைகுண்டம் போனார்கள். கலி பிறந்ததும் கலி தோஷத்தால் மக்கள் உடல் மெலியும். அவர்களுடைய பிராண சக்தி குறைந்து போகும். வர்ணாசிரமம் நிலை குலையும், இந்த யுகத்தில் ஸ்ரீமன் நாராயணர் மட்டும் அல்லாமல் தனக்குள் அணைத்து தெய்வத்தையும் அடக்கி , ஜாதி மதம் என்பதை கடந்து அனைவரும் ஒற்றுமையை நிலை நிறுத்தி, இவன் உயர்ந்தவன் இவன் தாழ்ந்தவன் என்பதை கடந்து... உருவம் இல்லாத ஒரு உன்னத வழிபாடுதான் இன்று அய்யா வைகுண்டர் எனும் கல்கி அவதாரம்,</string>

    <string name="doubt5_kaliyanvaram_title">கலியன் கேட்டவரம்</string>
    <string name="doubt5_kaliyanvaram_content">மாயவனாரின் திருமுடி, சக்கரம் மற்றும் இரதம். சிவனுடைய வெண்ணீறு அந்தணரின் பிறப்பு சக்திக்குரிய வலக்கூறு சிவனின் மூல மந்திரம் சக்தி மூல மந்திரம் தவத்துக்குரிய மூல மந்திரம் பிரம்ம தேவரின் மூல மந்திரம் நாராயணரின் மூல மந்திரம் இலட்சுமியின் மூல மந்திரம் தெய்வ சக்திகளின் மூல மந்திரம் காலனின் மூல மந்திரம் காமாட்சி மூல மந்திரம்கன்னி சரஸ்வதி மூல மந்திரம் காளி தன் மூல மந்திரம் கணபதியின் மூல மந்திரம் சுப்பிரமணியரின் மூல மந்திரம் கிங்கிலியர் தன் மூல மந்திரம்ஆயிரத்து எட்டு அண்டத்துக்குரிய மூல மந்திரம் கூடு விட்டு கூடு பாயிம் வித்தை நாட்டை அழித்து நகரில் கொள்ளை அடித்தல் உலகம் அனைத்தையும் தூங்க வைக்கும் தந்திரம் அயர்த்தி மோகினியின் கரு (உற்பத்தி விதி) ஆவடக்கு மோகினி உருவாக்கும் வித்தை அழைக்க வெகு மோகினியை கட்டுப்படுத்தும் இரகசியம் ஆண்களையும் பெண்களையும் பிரிக்கும் தந்திரம் கோள்களின் செயல்பாடுகளை பயன்படுத்தி குடிகெடுக்கும் தந்திரம் உலகம் அனைத்தும் இயங்காவண்ணம் ஏகம் தனை ஸ்தம்பிக்கச்செய்யும் வலிமை மந்திர வித்தைகள் மற்றும் அதன் கரு பூசை விதிமுறைகள் புவனச்சக்கரத்தின் இயக்க கட்டுப்பாடு தீட்சை விதிமுறைகள் மற்றும் சிவ விதிநீர் மற்றும் கனல் ஆகியவற்றின் மேல் மிதக்கும் வித்தைகள் கலையை ஆட்சி செய்யும் வித்தை மிருகங்களை கட்டுப்படுத்தி வேலை வாங்கும் வித்தை வாதைகளை கட்டுப்படுத்தும் திறமை அட்ட-கர்மங்களிடத்தும் ஆதிக்கம் செலுத்தும் தன்மை மொட்டைக் குறளியை ஏவல் செய்யப் பணிக்கும் உரிமை மந்திரஜாலம், இந்திரஜாலம் மற்றும் மாய்மாலத் தந்திரம் தனக்கு இடையூறு செய்யும் கோள்களை அறிய உதவும் குளிகை வரும் நோய்களை தீர்க்க வைத்திய சாஸ்திரம் தந்திரத்துக்கான சாஸ்திர வகைகள் சிவன், பிரம்மா, விஷ்ணு ஆகிய மூவரின் வடிவம் தனது முற்பிறப்பை அறியும் அறிவு தேவர்களின் பிறப்பு இரகசியம் பறக்கும் குளிகை சிவனை அழைக்கும் குளிகை அனைத்தையும் கண்காணாமல் மறைக்கும் குளிகை திருமாலை அழைக்கும் குளிகை மாயாஜாலம் செய்யும் குளிகை சக்தியை வரவளைக்கும் குளிகை வேதங்களை வரவளைக்கும் குளிகை காளிதனை வேலைவாங்கும் குளிகை கூளிப்பேய் கணங்களை அழைத்து ஏவல் செய்யப் பணிக்கும் குளிகை தேவரையும் வானவரையும் வரவழைக்கும் குளிகை மூவரையும் அழைத்து வேடிக்கை காட்டும் குளிகை தனக்கு பழி செய்தவரை வெல்லும் குளிகை தலைவிதி முதலியவற்றை அறியப் பயன்படும் குளிகை</string>
    
    <string name="doubt6_kalki_title">கல்கி</string>
    <string name="doubt6_kalki_content">அன்பான அய்யாவின் அன்புக்கொடி பிள்ளைகளுக்கு என் அன்பான வணக்கங்கள்.கல்கி அவதாரம்,கலியை அழித்து தர்மத்தை நிலை நாட்டும் விஷ்ணுவின் பத்தாவது அவதாரம் என்பது எல்லோரும் அறிந்ததே. என்று கலியுகம் தோன்றியதோ அன்றே கல்கியின் வருகைக்கான எதிர்பார்ப்புகள் தோன்றிவிட்டது. கலியானது முடியும் காலத்தில் கல்கியின் அவதார நிகழ்வு நடக்கும் என்பது பண்டைய புராணங்களின் அறிவிப்புகள் ஆகும்.
ஆனால் இன்றைய காலத்தில் பல்வேறு சாமியார்கள் தான் தான் கல்கி அவதாரம் என்று தமக்கு தாமே சொல்லி கொள்கிறார்கள்.ஆனால் நம் அய்யாவழி மக்கள் வைகுண்டர்தான் கல்கி அவதாரம் என்று வணங்கி கொண்டு இருக்கிறோம்.
கல்கியின் அவதார காலம்:
இத்தனை பிரச்சினைகளுக்கு நடுவே சிக்கி தவிக்கும் கல்கி அவதாரம் எப்போது நிகழும் அதன் பண்புகள் என்ன என நம் முன்னோர்கள் கூரிய சில கருத்துக்களை முதலில் காண்போம்.
இந்தியாவில் சுமார் 900 ஆண்டுகளுக்கு முன் வாழ்ந்த ஸூரதாஸர் எனும் ஞானி விக்கிரமாதித்த வருடம் 1900க்குப்பின் உலகில் ஒரு பெரும் நிகழ்வு உண்டாகும் என போதித்துள்ளார். விக்கிரமாதித்த வருடம் ஆங்கில வருடத்திற்கு 56 வருடங்கள் அதிகமாகும். அதாவது ஆங்கில வருடம் 1844   வள்ளலார் இராமலிங்கர் கலி யுகம் 1900ஆம் வருடத்திற்கு முன்பே முடிவுறும் என கூறி பின் வரும் செய்யுளையும் பாடியுள்ளார்:
நீதியிலே சன்மார்க்க நிலைதனிலே நிறுத்த
நிருத்தமிடுந் தனித்தலைவ ரொருவர் தாமே
வீதியிலே அருட்சோதி விளையாடல் புரிய
மேவுகின்ற தருணமிது கூவுகின்றே னுமையே
பல கிருஸ்தவ சமயப்பிரிவுகளும் இயேசு நாதரின் மறுவருகை 1900 க்கு முந்தய காலத்துலேயே என போதித்துள்ளன. இஸ்லாமிய சமயத்தில் ஹிஜ்ரி 1260ல், அதாவது அதற்கு சமமான ஆங்கில வருடம் 1844ல் ஒரு தூதர் உலகிற்க்கு வெளிபடுவார் எனும் நம்பிக்கையும் உள்ளது.இந்து மதத் துறவி விவேகானந்தரும் 1900 க்கு முன்பே கல்கி தோன்றி கலி அழிந்து விடும் என்கிறார்.
இதைதான் நமது அகிலமும்
"நாரணர் வைகுண்டமாகி நாட்டினில் வந்த அன்றே காரணமில்லாமாச்சு கலியுகம் அழிந்து போச்சு"
என்று கூறுகிறது,ஆம் அன்பர்களே நாராயணர் வைகுண்டமாக வந்தது ஆங்கில வருடம் 1933 ஆகும்.
ஆக கல்கி அவதரிக்கும் காலம் என முன்னோர்கள் கூறிய இந்த காலத்திலேயே(1809-1851) வைகுண்டர் நாராயணரின் மகனாக கடலில் இருந்து அவதரித்து வந்தார்.

கல்கி அவதாரம் நிகழும் இடம்:
ஹிந்து வேதங்களின் முன்னறிவிப்பின் படி, கல்கி நீரினால் சூழப்பட்ட ஒரு இடத்தில் தான் அவதாரம் எடுப்பார்.
இக்கூற்று உலக தீர்க்கதரிசிகளிலேயே வைகுண்டர் ஒருவருக்குதான் பொருந்தும்.ஏனெனில் வைகுண்டர் ஒருவர்தான் நீரினால் சூழப்பட்ட செந்தூரின் கடலுக்குள்ளே அவதரித்தார். மற்ற யாவரும் நிலத்திலேயே அவதரித்துள்ளனர்.
மேலும் கல்கி சம்பல கிராமம் எனும் இடத்தில் அவதரிப்பாராம்.இங்கு சம்பலம் என்பது,பெளதீகம் சார்ந்த இடமல்ல.அது ஆன்மீகமும்,லெளகீகமும் இணையும் இடம்.அதாவது ஒருவனது மனதில் ஆன்மீகமும்,லெளகீகமும் இணையும் போது கல்கி அவனுடைய மனதில்	 அவதரிக்கிரார் என்பது பொருளாகும்.

கல்கியின் தந்தை:
கல்கியின் தந்தை பெயர் விஷ்ணு யாஸஷ் என புராணம் கூறுகிறது.இங்கு யாஸஷ் என்பதற்க்கு ஜோதி என்று பொருள்.அதாவது ஜோதிமயமான விஷ்ணுவின் மகன் தான் கல்கி என்பது பொருள். வைகுண்டரும் தனது தந்தை விஷ்ணு எனவும் அவரே பரம்பொருள் என்றும் அவர் ஜோதிமயமாக விளங்குகிறார் எனவும் தனது அகிலத்தில் உணர்துகிறார்.
சரி அவ்வாறே கலி அழிக்க கல்கியாக வைகுண்டர் அவதரித்து விட்டார் என்றால் இன்னும் ஏன் கலியுக கொடுமைகள் தொடர்ந்து நடகின்றன,என நீங்கள் கேட்கலாம். கலி புருஷன் இறந்துவிட்டான். அவனை இன்னமும் நடுவீட்டிற்குள் வைத்துக்கொண்டு அவன் இறக்கவில்லை என கூறிக்கொண்டிருந்தால் இறந்து போன பிணம் நாற்றம் எடுக்கவே செய்யும். இன்று உலகில் காணப்படும் பிரச்சினைகள் இந்த பிணநாற்றமே. பிணத்தை தூக்கியெரிந்துவிட்டு நடக்கவேண்டியதைப் பற்றி சிந்தித்தோமானால் உலகில் பெரும் மாற்றங்கள் நிகழும்
இருப்பினும் எனது சிற்றறிவுக்கு அய்யா அருளிய சில விஷயங்களை இங்கு கூறுகின்றேன் .அதற்கு முன் இந்த கொடுமையான கலியின் தன்மைகளை சற்று காண வேண்டும்.கலியானது வாளை கொண்டோ,அம்பைக் கொண்டோ அழிப்பதற்க்கு உடலுருவம் கொண்டது அல்ல.அது உணர்வுகளால் ஆனது.மனிதனின் எண்ணங்களால் ஆனது.இறைவன் மனிதனை ஒரு நாளும் அழிக்க எண்ணுவதில்லை,மாறாக அவனில் காணப்படும் கெட்ட எண்ணங்களையே அழிக்க நினைக்கிறார்.ஆகவே வாள்,அம்பு போன்ற ஆயுதங்களோடு கல்கி வரமாட்டார்.
இதைத்தான் அகிலம்
\n"கலியென்றால் எலியல்லவே கணையாளி வேண்டாமே
வலிமாய நினைவு மாய்மாலம் என்மகனே
ஆனதால் ஆயுதங்கள் அம்புதடி வேண்டாமே
மானமாக இருந்தால் மாளும் கலி தன்னாலே"
\nஎன்கிறது.
எனவே ஆயுதங்களை வைத்து கொண்டு கலியை அழிக்க முடியாது என்பது தெளிவாகிறது.
ஆகவே கல்கி இந்த உலகில் ஒரு மனித உருவத்தில்(வைகுண்டராக) அவதரித்தால் மட்டும் போதாது.பிறருடைய மனதில் உள்ள கலியை அழிப்பதற்கு சிலவிசயங்கள் அந்த அவதாரத்திற்க்கு தேவை படுகிறது.அவைகள் \n
1.கல்கியானது கலி நிறைந்த ஒவ்வொரு மனிதனின் அகத்திலும் இரண்டாம் வருகையாக அவதரிக்க வேண்டும்.அதாவது முதல் வருகை வைகுண்டராக பூமியில் நிகழ்ந்து விட்டது.
\n
2.அவ்வாறு அகத்துள் அவதரிக்கும் கல்கிக்கு மிக வேகமாக பறக்க கூடிய வெள்ளை குதிரை வழங்கப் படவேண்டும்.(பண்டைய புராணங்களின் கூற்றுபடி கல்கிக்கு வேகமாக பறக்கும் குதிரை கிடைக்குமாம்)
\n
3.அக்குதிரையில் அமர்ந்து கலிஎண்ணங்கள் அங்கு ஆட்கொள்ளாத வண்ணம் வாளைக் கொண்டு  அதனை அழிப்பார்.
\n
சற்று விளக்கமாக காண்போம்.கல்கி அவதாரமான வைகுண்டர் ஒவ்வொரு மக்களின் அகத்திலும் வரவேண்டும்,அதாவது அவதரிக்க வேண்டும்.அவ்வாறு அவதரிக்கும் வைகுண்டரான கல்கிக்கு மிக வேகமாக பறக்ககூடிய வெள்ளை குதிரை வழங்கப்பட வேண்டும்.இங்கு வெள்ளை குதிரை என்பது மனிதர்களின் தூய மனதை காட்டுகிறது.இந்த உலகில் மனதை விட வேகமாக பயனிக்க கூடிய பொருள்,வேறுவொன்றுமில்லை.மேலும் வாள் என்பது ஆயுதத்தை குறிக்காமல் ,ஆயுத்ததை விட கூர்மையான உபதேசங்களை குறிக்கின்றது.
\n
ஆகவே எவனொருவன் தன்னையும் தன் மனதையும் முழுமையாக வைகுண்டரிடம் சமர்பிக்கிறானோ,அவன் மனதில் வைகுண்டர் அவதரித்து மனமாகிய வெள்ளை குதிரையில் அமர்ந்து, தனது உபதேசங்களாகிய வாளை கொண்டு கலியை அகற்றுவார்.அதன்பின் தருமயுக வாழ்வை அருள்வார் என்பது திண்ணமாகிறது.வைகுண்டரே கல்கி அவதாரம் என்பதும் தெளிவாகிறது.</string>


    <string name="doubt7_impathi_title">ஐம்பதியின் சிறப்பு</string>
    <string name="doubt7_impathi_content">1 - சுவாமிதோப்பு பதி - தலைமை பதி \n 2 - முட்டப்பதி - அய்யா விஞ்சை பெற்ற பதி.\n 3 - அம்பல பதி (பள்ளத்து பதி) - தொண்ணூற்று ஆறு தத்துவங்களை கொண்ட பதி. \n 4 - பூப்பதி - பூமடந்தை மணந்த பதி.\n 5 - தென்தாமரைகுளம் பதி - ஏடு பாதுகாக்கப்படும் பதி.\n</string>

   <string name="doubt8_padaipu_title">படைப்பு நீதி</string>
   <string name="doubt8_padaippu_content">அய்யா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா   \nஅய்யா வைகுண்டர் அருளிய அருள் நூலில் யுகபடிப்பு பகுதியில் முதல் வரியாக இருப்பது தான் இந்த அதிசய மந்திரம். துவையல் தவசு மேற்கொண்ட அய்யாவழி அன்பர்கள் அய்யா வைகுண்டரின் அறிவுரையின் படி அந்தி நேரங்களில் ஓதியது இந்த உகபடிப்புதான் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது . அய்யா வைகுண்டரின் வாழ்வினைப்பற்றி எடுத்து சொல்வது இந்த கலியுகத்தின் தர்மமாகும். கலியை நெருங்கவிடாமல் நம்மை காக்கும் தர்மமாகும். அரகரா என்பது அய்யா நாராயணருக்கு அபயமிடும் மந்திரமாகும். சிவ சிவா என்பது சிவபெருமானை துதிக்கும் மந்திரமாகும் . எனவே இந்த அய்யா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா என்னும் மந்திரம் நாராயணரையும் சிவபெருமானையும் இணைக்கும் மந்திரமாகும்.  அரியும் சிவனும் ஒன்றே என்பதை ஆணித்தரமாக எடுத்துச் சொல்லும் எளிய மந்திரமாகும். ஒருவர் சொல்ல அதனை கேட்டு அனைவரும் தொடர்ந்து சொல்ல இறைவழிபாட்டில் ஒற்றுமையை வளர்க்கும் உன்னத மந்திரம் இது. மந்திரங்களில் இரகசியங்கள் இல்லாமல் பக்தர்கள் எல்லோரும் வெளிப்படையாக மனம் திறந்து வாய் விட்டு இறைவனை அழைக்கும் அன்பான மழலை சொல்லாகும் இந்த மந்திரம். இறைவனுக்கும் சாதாரண மனிதனுக்கும் இடையே பூசாரி என்ற தரகரை ( தடைகல்லை உடைத்து ) நீக்கி மனிதனும் இறைவனும் தடையின்றி இணைய ச்செய்யும் அதிசய மந்திரம். பதிகளையும் , தாங்கல்களையும் பக்தியோடு அன்புக்கொடி மக்கள் வலம் வரும்போது மனதை ஒருநிலைபடுத்தி, சமநிலை படுத்தி, பண்படுத்தி, பதப்படுத்தும் தெய்வீக மந்திரம் ஆகும். அய்யா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா சிவ சிவ சிவ சிவ அரகரா அரகரா என்றே அனுதினமும் பாடுவோம். அன்பால் ஓன்று கூடுவோம். அன்பால் இறைவனை தேடுவோம். அய்யா வழியில் செல்லுவோம்.</string>

   <string name="doubt9_tharmayugam_title">தர்மயுகம் எங்கே? யாருக்கு ? எப்போது?</string>
    <string name="doubt9_tharmayugam_content">அகிலத்திரட்டில் காணும் கீழ் கூறப்பட்ட வரிகள் சப்த கன்னியருக்கு பிறந்த ஏழு சான்றோர்களுக்கும் அவர்களின் வழித்தோன்றல்களுக்கும்தர்மயுகம் நிச்சயம் உண்டு என்பதை உறுதி செய்கின்றன. நாம் செய்யும் கர்மங்கள் / செயல்களைப்பொறுத்து தர்மயுகதிற்க்கு நாம் தேர்வு செய்யப்படும் காலங்கள் மாறுகின்றன. பிறவிகளின் எண்ணிக்கையும் மாறலாம்.அகிலத்தை கற்று ,தர்மங்கள் செய்து அய்யா கூறிய வழியில் நடந்தால் தர்மயுகம் நமக்கு வெகு சமீபத்தில் இருக்கிறது என்பதை நாமே உறுதி செய்து கொள்ளலாம்.</string>

    <string name="doubt10_kandatheyvam">கண்ட கோவில் தெய்வமாகுமா?</string>
 <string name="doubt10_kandatheyvam_content">கண்ட கோவில் தெய்வம் என்று கை எடுத்தால் பலனும் உண்டோ? இவ்வாறு மக்களை அய்யா வைகுண்டர் வினவுகிறார். இது இறைவனின் வெறும் கேள்வி மட்டுமல்ல தன் பிள்ளைகளின் மேல் கொண்ட பரிதாபமும், கவலையும் கலந்த வெளிப்பாடாகும். சொல் கேளா பிள்ளைகளின் மேல் ஒரு தகப்பன் கொள்ளும் கரிசனம் என்றும் சொல்லலாம் . குழந்தையின் மனம் புண்படாமல் தகப்பன் கூறும் அறிவுரை என்று கூட எடுத்துகொள்ளலாம். ஒரு தெய்வ வழிபாடு தான் மேன்மை தரும். தெய்வம் ஒன்றுதான் ஆனாலும் வழிபடும் தெய்வங்களின் எண்ணிக்கை ( மனதில்) அதிகமாகும் போது நம்பிக்கையின் ஆழம் குறைந்துவிடுவது இயல்பு. இறை நம்பிக்கை தான் மனதையும், எண்ணங்களையும்,சொல்லையும் செயலையும், வாழ்க்கை முறையையும் பான் படுத்தி, பதபடுத்தி செம்மைப் படுத்தும். உதாரணமாக, அய்யா வழியின் தலைமைப் பதியாக விளங்கும் சாமிதோப்பிற்க்கு சென்று வந்தால் மன அமைதியும், நோயின்மையும், செல்வச்செழிப்பும் , பேரும் புகழும் இன்னும் சகல வசதி வாய்ப்புகளும் வந்தடையும் என்பது அய்யாவழி அன்புக்கொடி மக்களின் நம்பிக்கை மட்டுமல்ல அனுபவபூர்வமான உண்மையும் கூட. யாராலும் மறுக்க முடியாது. ஆனால் அதே பதியின் வடக்கு வாசலில் அழுக்கான கிழிந்த உடைகளோடு, தங்கும் வீடின்றி ஆண்டுகளாக வயிற்றுக்காக பிச்சை எடுப்பவர்களும் இருக்கின்றனர். சாமிதோப்பை தேடி வரும் அன்பர்களுக்கு கிடைக்கும் பாக்கியம் , சாமிதோப்பிலேயே தங்கி இருக்கும் பிச்சைகாரர்களுக்கு ஏன் கிடைப்பதில்லை? நம்பிக்கையின் ஆழம் தான் காரணம். இனத்துக்கு இனம் இருப்பேன் நான் சுவாமியென்று மனதில் யாரோவென்று வையாதே என் மகனே - அய்யா நாராயணர் வைகுண்டருக்கு விஞ்சையாக இதனைச்சொல்கிறார். அய்யாவழியை பின்பற்றும் அன்புக்கொடி மக்கள் பிற மதத்தவர்களோடு பகைமை பாராட்டவேண்டாம் என்பதையே இந்த விஞ்சை வெளிப்படுத்துகிறது. அவர்கள் வணங்கும் கடவுளும் நான் தான் என்று அய்யா சொல்கிறார். ஒரு குடும்பத்தலைவன் தன்னை பெற்றவர்களுக்கு தாய் தந்தையர்க்கு மகனாகவும், துணைவியாருக்கு கணவனாகவும், தனது குழந்தைகளுக்கு தகப்பனாகவும், மருமக்களாக வந்தவர்களுக்கு மாமனாராகவும் பேரக்குழந்தைகளுக்கு தத்தாவாகவும் விளங்குவது எப்படி சாத்தியமோ அப்படியே ஈரேழு லோகமும் படைத்த ஆண்டவனுக்கு பல நாமங்களில் / தலங்களுக்கு தக்கவாறும் / மக்களினங்களுக்கும் அவர்கள் செய்யும் தொழிலுக்கும் ஏற்பவும் மாறுபட்டு நிற்பது சாத்தியம் என்பது மட்டுமல்லாமல் ஒரு அத்தியாவசிய தேவை என்றும் ஆகிறது . நாம் வணங்கும் இறைவன் நமக்கு சொர்கத்தை தருவதில்லை. ஆனால் நாம் வாழும் வாழ்க்கை நெறிகள் மற்றும் ஒழுக்கம் நம்மை சொர்க்கத்திற்கு அழைத்து செல்கின்றன என்பது மறுக்க முடியாத உண்மை.வெறும் மத மாற்றங்கள் மட்டும் எந்த பிரச்சினைகளுக்கும் விடிவாகாது, முடிவுமாகாது. அய்யா சொல்லும் விஞ்சையின் படி வாழும் வாழ்வே தர்மயுகதிற்கு நம்மை அழைத்து செல்லும் என்பதில் அணுவளவும் ஐயமில்லை . அய்யாவைப்பற்றியும் அகிலத்திரட்டைப்பற்றியும் அய்யா வழியைப்பற்றியும்,மலர இருக்கும் தர்மயுகம் பற்றியும் அறியாத மக்களுக்கு எடுத்து சொல்லுவோம். மக்களின் வாழ்க்கை நெறியினை நேர் படுத்துவோம்.அய்யாவழி என்பது ஒரு மதம் அல்ல , வாழும் நெறி என்று அகில மக்கள் அனைவருக்கும் உணர்த்துவோம். தர்மயுகவாழ்விற்க்கு ஆயத்தமாவோம் .</string>




    <string-array name="CountryCodes" >
        <item>93,AF</item>
        <item>355,AL</item>
        <item>213,DZ</item>
        <item>376,AD</item>
        <item>244,AO</item>
        <item>672,AQ</item>
        <item>54,AR</item>
        <item>374,AM</item>
        <item>297,AW</item>
        <item>61,AU</item>
        <item>43,AT</item>
        <item>994,AZ</item>
        <item>973,BH</item>
        <item>880,BD</item>
        <item>375,BY</item>
        <item>32,BE</item>
        <item>501,BZ</item>
        <item>229,BJ</item>
        <item>975,BT</item>
        <item>591,BO</item>
        <item>387,BA</item>
        <item>267,BW</item>
        <item>55,BR</item>
        <item>673,BN</item>
        <item>359,BG</item>
        <item>226,BF</item>
        <item>95,MM</item>
        <item>257,BI</item>
        <item>855,KH</item>
        <item>237,CM</item>
        <item>1,CA</item>
        <item>238,CV</item>
        <item>236,CF</item>
        <item>235,TD</item>
        <item>56,CL</item>
        <item>86,CN</item>
        <item>61,CX</item>
        <item>61,CC</item>
        <item>57,CO</item>
        <item>269,KM</item>
        <item>242,CG</item>
        <item>243,CD</item>
        <item>682,CK</item>
        <item>506,CR</item>
        <item>385,HR</item>
        <item>53,CU</item>
        <item>357,CY</item>
        <item>420,CZ</item>
        <item>45,DK</item>
        <item>253,DJ</item>
        <item>670,TL</item>
        <item>593,EC</item>
        <item>20,EG</item>
        <item>503,SV</item>
        <item>240,GQ</item>
        <item>291,ER</item>
        <item>372,EE</item>
        <item>251,ET</item>
        <item>500,FK</item>
        <item>298,FO</item>
        <item>679,FJ</item>
        <item>358,FI</item>
        <item>33,FR</item>
        <item>689,PF</item>
        <item>241,GA</item>
        <item>220,GM</item>
        <item>995,GE</item>
        <item>49,DE</item>
        <item>233,GH</item>
        <item>350,GI</item>
        <item>30,GR</item>
        <item>299,GL</item>
        <item>502,GT</item>
        <item>224,GN</item>
        <item>245,GW</item>
        <item>592,GY</item>
        <item>509,HT</item>
        <item>504,HN</item>
        <item>852,HK</item>
        <item>36,HU</item>
        <item>91,IN</item>
        <item>62,ID</item>
        <item>98,IR</item>
        <item>964,IQ</item>
        <item>353,IE</item>
        <item>44,IM</item>
        <item>972,IL</item>
        <item>39,IT</item>
        <item>225,CI</item>
        <item>81,JP</item>
        <item>962,JO</item>
        <item>7,KZ</item>
        <item>254,KE</item>
        <item>686,KI</item>
        <item>965,KW</item>
        <item>996,KG</item>
        <item>856,LA</item>
        <item>371,LV</item>
        <item>961,LB</item>
        <item>266,LS</item>
        <item>231,LR</item>
        <item>218,LY</item>
        <item>423,LI</item>
        <item>370,LT</item>
        <item>352,LU</item>
        <item>853,MO</item>
        <item>389,MK</item>
        <item>261,MG</item>
        <item>265,MW</item>
        <item>60,MY</item>
        <item>960,MV</item>
        <item>223,ML</item>
        <item>356,MT</item>
        <item>692,MH</item>
        <item>222,MR</item>
        <item>230,MU</item>
        <item>262,YT</item>
        <item>52,MX</item>
        <item>691,FM</item>
        <item>373,MD</item>
        <item>377,MC</item>
        <item>976,MN</item>
        <item>382,ME</item>
        <item>212,MA</item>
        <item>258,MZ</item>
        <item>264,NA</item>
        <item>674,NR</item>
        <item>977,NP</item>
        <item>31,NL</item>
        <item>599,AN</item>
        <item>687,NC</item>
        <item>64,NZ</item>
        <item>505,NI</item>
        <item>227,NE</item>
        <item>234,NG</item>
        <item>683,NU</item>
        <item>850,KP</item>
        <item>47,NO</item>
        <item>968,OM</item>
        <item>92,PK</item>
        <item>680,PW</item>
        <item>507,PA</item>
        <item>675,PG</item>
        <item>595,PY</item>
        <item>51,PE</item>
        <item>63,PH</item>
        <item>870,PN</item>
        <item>48,PL</item>
        <item>351,PT</item>
        <item>1,PR</item>
        <item>974,QA</item>
        <item>40,RO</item>
        <item>7,RU</item>
        <item>250,RW</item>
        <item>590,BL</item>
        <item>685,WS</item>
        <item>378,SM</item>
        <item>239,ST</item>
        <item>966,SA</item>
        <item>221,SN</item>
        <item>381,RS</item>
        <item>248,SC</item>
        <item>232,SL</item>
        <item>65,SG</item>
        <item>421,SK</item>
        <item>386,SI</item>
        <item>677,SB</item>
        <item>252,SO</item>
        <item>27,ZA</item>
        <item>82,KR</item>
        <item>34,ES</item>
        <item>94,LK</item>
        <item>290,SH</item>
        <item>508,PM</item>
        <item>249,SD</item>
        <item>597,SR</item>
        <item>268,SZ</item>
        <item>46,SE</item>
        <item>41,CH</item>
        <item>963,SY</item>
        <item>886,TW</item>
        <item>992,TJ</item>
        <item>255,TZ</item>
        <item>66,TH</item>
        <item>228,TG</item>
        <item>690,TK</item>
        <item>676,TO</item>
        <item>216,TN</item>
        <item>90,TR</item>
        <item>993,TM</item>
        <item>688,TV</item>
        <item>971,AE</item>
        <item>256,UG</item>
        <item>44,GB</item>
        <item>380,UA</item>
        <item>598,UY</item>
        <item>1,US</item>
        <item>998,UZ</item>
        <item>678,VU</item>
        <item>39,VA</item>
        <item>58,VE</item>
        <item>84,VN</item>
        <item>681,WF</item>
        <item>967,YE</item>
        <item>260,ZM</item>
        <item>263,ZW</item>
    </string-array>



</resources>
